[本地足球] 2018/19 港超聯及香港隊討論區 (46)

2018/19 港超參賽球隊
傑志 和富大埔 香港飛馬 東方 南區 佳聯元朗 畜力R&F 理文 夢想FC 凱景

2019年亞冠外圍賽第二圈參賽資格 - 傑志
2019年亞協外圍賽參賽資格 – 和富大埔

高級銀牌8強
2018-10-27 14:30 東方龍獅 vs 理文 @旺角大球場 $80, $30
2018-10-27 17:30 佳聯元朗 vs 富力R&F @青衣運動場 $80, $30
2018-10-28 14:30 傑志 vs 夢想FC @旺角大球場 14:30 $80, $30
2018-10-28 17:30 冠忠南區 vs 和富大埔 @青衣運動場 $80, $30

港超聯
2018-10-31 20:00 東方龍獅 vs 佳聯元朗 @香港大球場 $100, $30

2019年東亞足球錦標賽 第二圈
地點：台北田徑場 (Taipei Municipal Stadium)

‪11/11/18(日)‬
‪14:10 北韓🇰🇵 vs 蒙古🇲🇳‬
‪18:10 台灣🇹🇼 vs 香港‬🇭🇰

‪13/11/18(二)‬
‪15:10 香港🇭🇰 vs 北韓🇰🇵‬
‪19:10 台灣🇹🇼 vs 蒙古‬🇲🇳

‪16/11/18(五)‬
‪15:10 蒙古🇲🇳 vs 香港‬🇭🇰
‪19:10 台灣🇹🇼 vs 北韓‬🇰🇵

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2018 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society

支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘4年半 - 徐宏傑: 梅州客家(中甲)

餘3年半 - 陳俊樂 : 廣州富力(中超) (暫借港超富力R&F至一月)

餘2年半 - 艾力士: 延邊富德(中甲)

餘2年 - 卓耀國: 基亞索(瑞士挑戰聯賽)

餘1年半 - 法圖斯 : 貴州恆豐(中超)

餘1年 - 霍斌仁: 維塞烏(葡甲)

餘半年- 辛祖：PSM望加錫(印尼甲)

餘半年 - 基奧: 新疆雪豹納歡(中甲)

未知 - 羅素: 遼寧宏運(中甲)

未知 - 曾健晃: Raslatts SK(瑞典第四級別)

未知 - 邢益臻：輔大航源(台甲)

未知 - 叢振洪：Northern Tigers FC (澳NPL NSW 2/第3級聯賽) U20

未知 - 杜國榆 : Tri-Cities FC(美國PDL/第4級聯賽) St Bonaventure University(NCAA D1)

未知 - 安永佳：三藩市城(美國PDL/第4級聯賽) University of San Francisco(NCAA D1)

未知 - 何直軒 : Midland University (NAIA)

餘4年 - 鄭俊彥 : University of Michigan (NCAA D1)

未知 - 雅素 : University of California, Irvine (NCAA D1)

未知 - 黃子恩：Lincoln Memorial University (NCAA D2)

未知 - 陳柏熹：Fresno Pacific University (NCAA D2)

未知 -何卓恒：Northwest Nazarene University (NCAA D2)

未知 -潘敬知：Nova Southeastern University (NCAA D2)

未知 - 周緣德：Coastal Carolina University (NCAA D2)

未知 -馮冠鳴：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 -何誠淵：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 -顏卓彬：Mid America Nazarene University (NAIA)

未知 - 李潤華 : 梅州五華副領隊(中甲)

未知 - 潘文俊 : 梅縣鐵漢生態助教(中甲)

港超搵食地圖

文字版︰

地圖版︰

陳小明

香港外流球員討論區(11)

Gary white頭號fans留名

Crazy dogs out

【香港，2018年10月24日】：香港代表隊將參與在本年十一月在台北展開的EAFF E-1東亞足球錦標賽2019第二圈賽事。香港代表隊會於2018年11月11日、13日及16日進行三場比賽。決選名單將於「中銀人壽香港超級聯賽」第六週比賽後公佈。球隊現在公佈三十人初選名單和訓練時間表。

守門員
陳嘉豪 (佳聯元朗) 、葉鴻輝 (東方龍獅)、王振鵬 (傑志)、袁皓俊 (理文)

後衛
霍斌仁 (維塞烏學院足球會)、鄭璟昊、曾錦濤、黃梓浩 (東方龍獅)、
法圖斯 (貴州恒豐)、丹 尼、列斯奧、唐建文 (傑志)、劉學銘 (冠忠南區)、
羅 素 (遼寧宏運)、徐宏傑 (梅州客家)、梁諾恆 (富力R&F)

中場
梁振邦、徐德帥、茹子楠 (東方龍獅)、黃 洋 (傑志)、戴偉浚 (牛津聯)
陳俊樂 (富力R&F)、鍾偉強、李嘉耀、黃 威 (和富大埔)

前鋒
麥 基 (東方龍獅)、辛 祖 (PSM望加錫)、基奧雲尼 (富力R&F)、
基 奧 (新疆天山雪豹)、艾力士 (延邊富德)

球隊時間表
11月4日(日) 公佈決選名單
11月5日(一) 待定 首課操練
11月9日(五) 待定 香港隊出發去台北
11月10日(六) 待定 賽前訓練
11月11日(日) 6：10PM 香港對中華台北
11月12日(一) 待定 賽前訓練
11月13日(二) 3：10PM 香港對朝鮮
11月14日(三) 待定 賽前訓練
11月15日(四) 待定 賽前訓練
11月16日(五) 3：10PM 香港對蒙古
11月17日(六) 待定 香港隊啟程回港

咩呀 而家無野狗派架啦 和解咗啦 你OUT哂

艾華頓半場笠死肥袁，東方贏2：1

會唔會打沉咗肥袁

lm

佳聯元朗
1 陳嘉豪 [GK]
3 杜馬思
6 基斯
7 嚴啟華
10 基爾頓
13 陳廣豪
14 慕沙
15 陳曉鋒
16 羅振庭
22 法比奧 [C]
24 黎格爾

12 葉嘉宇 [GK]
2 謝偉俊
4 梁煒烽
5 郭子堦
8 黃本煒
11 葉子俊
25 卡立

[GK] 周煜辰 13
白鶴 4
林志堅 7
[C] 伊達 10
盧均宜 12
寧安 14
陳俊樂 16
基奧雲尼 22
利安高 25
謝家强 30
沙沙 60

[GK] 陳梓榮 98
侯俊杰 6
羅港威 11
福保羅 17
梁諾恆 24
袁振昇 32
陳富海 97

佳聯元朗2.4 4.0 X&X 2.25

唔知點解覺得唔係林夕填

閑人到訪 亦唯有講 別來互相碰撞

wrong post sor

呢場有無直播？

銀牌八強全部都冇
睇#1啦

啱啱睇過pptv都冇

呢場值得入場睇

反東又潛
東方又輸唔到

今天（10月27日）假旺角大球場舉行的香港足球總會高級組銀牌賽，東方龍獅以2:1撃敗理文，順利晉級。今天的入場人數為1227人，購票人數為1057人，門券收入港幣$40,670元正。

算多人入場

打手

元朗

以為富力會比錢播添

陳仔

港讀足球

【銀牌戰】東方 2-1 理文，單看賽果係合理，但收起個別主力的東方踢來未算太順，還要憑對手黃炎堃猶豫不決下被艾華頓搶去皮球，更即時射門，笠過企得太前的門將袁皓俊，才能勉強奏捷，入球時間已是 90 分鐘

主要想講講理文，今季才首次現場睇理文賽事，那種混亂，踢法粗糙，斷開兩截，完全不似是今季其中一支最早埋班開操的隊伍

隊長顏樂楓的表現更係災難級，我不知是否教練安排他踢一個走上走落的中場中派牌人物，但只得一個「走」字，傳送呢？基本上當個波係炸彈，到他腳下就亂傳一通，上半場未完已被觀眾媽聲四起，25 歲仔迅速踢到回塘，係能力問題抑或抗壓力問題，還請更熟悉朋友提供答案（Gordon）

光仔回家吧

元朗莫財邊簽到咁多人

講真 對陳仔真係好失望 不如叫佢助教擔正好過

仲要用埋龍門扮傷呢招
同西亞狗有咩分別

肥袁繼對傑志後又自爆

點解梁煮食可以霸住個煮食位咁耐

我認

而家同曉明sir同一架巴士

快啲吹奏下佢嘅推進踢法

搵光頭做派牌呢個想法真係痴線

唔係回塘 ，係根本佢唔係派牌，畢特派牌都唔 work 更何況佢

足球天才陳蛇叫佢打派牌一定有原因
你哋睇唔明天一定係你哋唔識波
陳蛇教識波派㗎，佢教波使唔使你哋兒登仔教

以前佢踢傑志係box-to-box 不斷跑動去搶波，算工兵型

富力半場由福保羅入替林志堅，林志堅應該傷咗

又收工

話說白雀今日幾fit

佢應該要做超弱化版簡迪

佢水平應該比傻邦，樂仔高
全面好多
港隊無份可惜

如果返番最top嗰個狀態，港隊：

老啦

幾多歳？

34歲
但港隊依家無佢依類中場
傻邦，樂仔偏向工兵型

希望樂仔可以進步多d,
同期待三大防中入籍

這個星期球會多個部門都各有各忙。

重建中心的工作進行得如火如荼，相信一切保險賠償的事宜將可以很快落實。目前的計劃是在十二月初重開辦公室，一月中可以重啟球場。

球隊在三場和波之後，努力重新部署，盡力早日重返勝軌。明天是銀牌8強對夢想，讓我在這裏與傑迷分享一下球隊目前的傷兵情況。

艾里奧康復的情況比預期進展得快，目前已參與操練，但隊醫仍然未容許他參與有對抗性的訓練。但當然暫時仍未可以參與比賽。

可能大家不知道的，就是林恩許進行了一項突發的手術，剛剛出院，所以不會參賽。

費蘭度上週賽後縫了六針，下星期一才拆線。雖然他非常渴望明天能上陣，但也有待隊醫最終決定他能否參賽。

鄭展龍之前拉傷肌肉，前兩天才開始跟大隊練波，相信明天也會倦勤。

至於羅梓駿，本來有可能上陣，但他在練習中弄傷了左腳腳趾 ，本周已經重新參與練習，所以明天上陣機會是一半半。

雖然如此，大家不用擔心，相信球隊明天仍然有足夠球員調動去應付比賽。

明天旺角場見。

Ken K. Ng
15 分鐘 ·
這個星期球會多個部門都各有各忙。

重建中心的工作進行得如火如荼，相信一切保險賠償的事宜將可以很快落實。目前的計劃是在十二月初重開辦公室，一月中可以重啟球場。

球隊在三場和波之後，努力重新部署，盡力早日重返勝軌。明天是銀牌8強對夢想，讓我在這裏與傑迷分享一下球隊目前的傷兵情況。

艾里奧康復的情況比預期進展得快，目前已參與操練，但隊醫仍然未容許他參與有對抗性的訓練。但當然暫時仍未可以參與比賽。

可能大家不知道的，就是林恩許進行了一項突發的手術，剛剛出院，所以不會參賽。

費蘭度上週賽後縫了六針，下星期一才拆線。雖然他非常渴望明天能上陣，但也有待隊醫最終決定他能否參賽。

鄭展龍之前拉傷肌肉，前兩天才開始跟大隊練波，相信明天也會倦勤。

至於羅梓駿，本來有可能上陣，但他在練習中弄傷了左腳腳趾，本周已經重新參與練習，所以明天上陣機會是一半半。

雖然如此，大家不用擔心，相信球隊明天仍然有足夠球員調動去應付比賽。

明天旺角場見。

夢想又黎厚希又雷文迪，怕咩

射入金球的艾華頓去季助元朗捧銀牌，賽後說對金球早有準備：「我見到守門員比賽後段愈走愈出，所以接球後沒看龍門便考慮起腳，很高興能晉級。」東方教練陳婉婷指，有預計到對體力化的理文會贏得辛苦，又初步預料荷西安祖要養傷1個月，需要調整球隊陣容。

Source 明報

富力或成

蘇加讚盛港足潛力無限
2018-10-27體育
蘇加讚盛港足潛力無限

（星島日報報道）克羅地亞名宿蘇加昨午以該國足總會長身分，出席香港足總午宴，並即席簽訂合作備忘錄。這名格仔軍團傳奇前鋒透露上周六曾觀賞港超，大讚球員對足球充滿熱情具潛力發展，望兩地加強合作提升港足水準！

五十歲的蘇加曾助克羅地亞爆冷奪九八世界盃季軍，今夏改以克國足總會長身分助國家隊再一次爆冷取得世盃亞軍。他上周來港觀看港超傑志對和富大埔，昨出席香港足總午宴，並與足總主席梁孔德簽訂合作備忘。

蘇加大讚香港具潛力發展：「無論球場內外，我對港人熱愛足球的感覺十分深刻，只要球員多加鍛煉，相信成績可更上一層樓。」他亦對今次合作充滿期望：「我們或會安排香港教練和球證等，到克國訓練，但一切尚待商討落實。 」

被問及會否安排克羅地亞來港獻技，蘇加笑言：「若明年有國際賽空檔，我或會帶莫迪歷等星將來港作賽呢！」

身高1米95港產足球小將投C朗母會成熱話 葡國媒體：無代表隊經歷七歲起習武

驀然 @ UPower

或者因為當地媒體對香港既印象就係武術，所以連報道都特別強調吳以琛細個開始習武

近年，不少中國青少年球員到葡萄牙「放洋」，在當地球隊接受培育以爭取將來有機會在職業隊亮相，但能成名者寥寥無幾，而本月也有一名香港青年球員吳以琛因為獲葡萄牙豪門士砵亭垂青而在周五（10月26日）成為網絡熱話，年僅15歲身高已1米95既讓其成為葡國媒體報道及香港網民討論的焦點，惟這名年輕門將此前並無入選青年代表隊出戰亞少盃外圍賽或國際青年邀請賽，葡國媒體也稱其沒有代表隊資歷，但就提到其自小習武，並謂士砵亭看中其潛能而將其納入青年隊中。

網上圖片
目前在港甲聯賽角逐、多年來以青訓為宗旨的流浪，周五發布了球會青年隊門將吳以琛加盟士砵亭的消息，而本月中已有葡萄牙媒體作出相關報道，這名此前曾代表英華書院出戰學界比賽的香港小將，據報道稱早在9月中已隨士砵亭U15、U16青年隊訓練，這次加盟該隊葡超豪門兼金球獎得主基斯坦奴朗拿度母會，是經由經紀公司Blueprivate Investimentos Lda拉線。

葡媒報稱吳以琛目前是隨士砵亭U16青年隊訓練，最快要到明年1月完成國際轉會手續才可以參與比賽，並指士砵亭看好吳以琛的發展潛力，其加盟是獲球會前青訓總監馬里奧佐治同意，報道又指吳以琛需要解決國籍問題，而其家人目前已在葡萄牙居住。

生於2003年的吳以琛，此前幾近沒有代表過香港代表隊梯隊出戰比賽，與其同年出生的理文門將戴廷匡一直是梯隊主力門將，有份出戰去年的亞少盃外圍賽及今年的東亞足協U15錦標賽，葡媒報道也指吳以琛沒有代表隊經歷，反而將報道焦點放在其七歲起習武之上。埃菲社報道則稱，吳以琛年僅15歲身高已有1米95，故令士砵亭對其感興趣

可惜

Link

謝偉俊入波

以前踢我朗組織都係比狄卡奧搞，佢走上走落駁腳多

派牌有韓仔唔用

戴廷匡：屌你老母

陳戰術大師 你唔明架啦

東方晉級，但要付出代價，西班牙中堅荷西安祖膝部韌帶受傷，估計要休戰一個月

基頓有正選打囉
都唔明佢係咪廢到連井川都爭唔贏，定係牛丸on9，出多個外援中場迪高好過啦

tvb有片

本地高級組銀牌，東方晉級四強。艾華頓補時階段射入「世界波」，2-1「絕殺」理文。

藍衫的東方，12分鐘面對理文前鋒戴倫度禁區頂起腳，射中後衛，門將葉鴻輝可以輕鬆沒收。

對著開季至今五場得一勝的理文，都能夠輕鬆過關？未必這般容易，東方25分鐘先傳來壞消息，守將荷西安祖傷出，其後換入井川祐輔。

踢到35分鐘，徐德帥左路開罰球，門將袁皓俊手槌打不遠，基頓門前施射被解圍，還有洛迪古斯，頭槌補中不過同時被踢中，手掩頭躺在草地，但成功為東方領先。

主帥「牛丸」陳婉婷賽前說過，要留意理文的反擊，完半場前基頓一腳「醫院球」，後上的中場白智勳控定射入空門，半場踢成1-1。

換邊後東方加快節奏，洛迪古斯接應直線窄角度起腳，不過射中網側。一次角球攻勢，笠臣控定勁射又被撲出。

他們上屆銀牌決賽被元朗橫掃0-3，當時入球的包括艾華頓，相隔一年由橙衫換成藍衫，這位後備入替的前鋒，補時階段中圈位置起腳，長距離射程「笠死」了門將袁皓俊，為東方鎖定贏2-1，晉級四強。

【高級組銀牌 理文 VS 東方龍獅 賽後報告】

理文今午銀牌八強戰硬撼上屆亞軍東方龍獅，有韓援白智勳取得加盟球隊以來的首個入球，一度與對手踢成1：1，可惜完場前被對方一記遠射絕殺，以1：2敗陣，宣告行人止步，隊長顏樂楓賽後勉勵隊友：「大家要抱住這份『不甘心』的感覺，去踢好以後比賽。」

今仗球隊陣容與上周作客富力R&F相若，只是左後衛一職改由黃炎堃擔任。面對實力強橫的東方，理文早段發揮不俗，球員勤力走動令對手難以組織攻勢，戴倫度及梁嘉恆更不時藉反擊威脅對手防線。惟戰至35分鐘，東方一次罰球送入禁區，袁皓俊出迎與對方球員發生碰撞，但球證並無表示，輾轉間由洛迪古斯送球入網。理文先失一球，幸球隊未有打亂陣腳，更沉著應戰至完半場前扳平。梁嘉恆截得對手回傳後單刀未能起腳，後上的白智勳乘勢搶得皮球並推入空門，為球隊追平。

下半場理文繼續穩守防線，令東方鋒將難越雷池，前線則耐心找尋機會。72分鐘雲貝基殺入禁區欲接應罰球，被對手追纏期間倒地，球、旁證都示意繼續比賽。78分鐘白智勳巧妙地引球入禁區，惟未及起腳己被對手快一步解圍。當球賽進行到90分鐘，大家都以為會加時續戰時，對手艾華頓於中場位置一下笠射得手，令理文以1：2飲恨。

見到球隊再一次有表現下輸波，賽後球員們都十分失望，難得顏樂楓保持正面：「這樣輸波大家一定會不甘心，但比賽已完了，要集中精神應付下一場，大家要抱住這份『不甘心』的感覺，去踢好以後比賽。」主教練陳曉明則表示：「球隊在進步中，特別是防守方面，但進攻還不夠銳利。面對成績上的壓力，我們要加快成長的步伐。」今日球隊有域陀及史提芬彭利拿養傷休戰，陳Sir寄望球員能夠把握稍後的空檔期休養生息，好好準備下半季的比賽。

#理文加油 #高級組銀牌

今次係瀨球證。連寫稿果個都係覺得俾人逼害，呢間會係咪冇得救。

東方長期讓一個外援
正選得安祖 笠臣 洛神
安祖傷咗換井川
艾華頓落嚟打咗一陣之後AV又換走咗笠臣

嘩！四十多碼！右腳腳面拉弓……世界波……破網！龍門呀，唔可以講話鞭長莫及啦，根本呀……睇都冇得睇呀射得咁靚！……正如一個魔術師，玩到完曬喇！差唔多畀人除曬衫喇！都能夠啊……喺頂帽度啊……抽隻……白兔出嚟架下！你話係咪魔術師喇？……因為已經過咗法定時間90分鐘、喺補時嘅時候，Rubbish King 垃王艾華頓射入一球世界、世界嘅波！有今生，無來世啊呢球波！……wow！

又輸肥袁，今季輸肥袁輸左幾多球

士砵亭都叫知名球會啦
駛唔駛叫C朗母會

講緊上幾場聯賽寧願雙外援中堅都唔肯中前場出多隻鬼

仲有顏翶天

如果仲有菊花係到 我覺得可以連笠臣都慳返

仲入到港隊

Btw報道又指吳以琛需要解決國籍問題，而其家人目前已在葡萄牙居住。

具體即係點？

【高級銀牌】夥拍沙沙頂碎元朗衛冕夢 梁諾恆望在港隊佔一席位

【體路專訊】富力R&F今日（27日）在「高級組銀牌」八強首日上演的尾場賽事，於青衣運動場憑兩名中堅沙沙及梁諾恆的頭搥以2：1擊敗上屆冠軍佳聯元朗，晉級四強將面對和富大埔及冠忠南區的勝方。賽後獲港隊主帥加利韋特主動擊掌祝賀的梁諾恆直言，望憑好表現在港隊佔一席位並入選東亞錦標賽預賽決選名單。

港隊主帥加利韋特亦是座上客。

加利韋特賽後特意與正接受訪問的梁諾恆擊掌。

今季上陣4場已入2球的「細佬」梁諾恆入選周中公布的港隊初選名單，他坦言希望藉在本地賽的好表現爭取進入決選：「在球會能出場的時間都會叫自己做得好一點，讓大家知道自己在富力和港隊值得佔一席位。之前入選港隊的通常都是一場過的比賽，今次有機會出外踢一個大比賽，希望能入選和出場之餘亦能取港隊出線。」他又指加利韋特的備戰和戰術都與以往在英國受訓時的模式相近，有助自己適應新教練的踢法。

至於衛冕失敗的元朗主帥郭嘉諾就指球隊發揮比對方好，即使落敗亦對表現感到正面：「我們落後一球時都很有信心追和，『用波』較多之餘亦沒有『龜縮』。對方除了兩球死球外都沒有太多機會，只是我們盯人有點鬆散，但總括整場都踢出一仗能抬起頭走出球場的比賽。」他又指下場聯賽對東方龍獅時，球員一定再注意對方的死球攻勢並會作針對性部署

其實佢講既都啱

另一名港奸？

18歲以下係外地註冊要證明佢已經係當地居住五年或以上或屋企係以非足球原因而搬去當地或者該球會同佢原居地不相差超過50公里。

所以佢老豆老母要去果度搵到工做，然後將個案件交俾fifa 審，要佢地信你真係老豆老母去左果度做野所以你跟埋去。如果咩都證明唔到，佢只可以好似林樂勤同謝家榮咁樣齋練，冇得係正式比賽上陣同註冊。

oh~~ oh~oh~oh~~ oh~oh~oh~~

仲有上年8:1 迪高助攻許許許

仲有嘩狗回傳全北6比0嗰場

2隊都冇乜埋門
靠死球分勝負

✊🏼Come back stronger FERNANDO!

傷痕沒有令費蘭度退縮
揭開紗布會更變得更強

🆕傑志 X Daniel Sketches 期間限定T-shirt明天於傑志Pop-up shop上架。
$168/件 (加$150可於背面印上費蘭度號碼及名字)

⬇️留言有機會贏取T-shirt一件(名額2位）

_____________________________________________________
下場比賽 Next match:
高級組銀牌 八強 Senior Shield QF
傑志 Kitchee vs 夢想FC Dreams FC
日期 Date：28/10/2018
時間 Time：14:30
地點 Venue：旺角大球場 Mong Kok Stadium
票價 Ticket fare: $80(成人 Adult) / $30 (特惠 Concession)

藍浪一家 | 三種會籍 同一信念 讓傑志傳承
➡

#wearekitchee

好想要件

港隊有機會爭下

現年36歲，港超聯夢想FC隊長陳偉豪表示十分榮幸可以獲得行政長官頒授之社區服務狀，一直以來希望以職業足球運動員身份，推廣足球運動，令更多人領略足球運動的意義和樂趣，甚至是了解職業足球運動行業的境況。

接受港共政權的頒獎

肥袁又話港隊

隊長顏樂楓賽後勉勵隊友：「大家要抱住這份『不甘心』的感覺，去踢好以後比賽。」

搵個實力只係勉強踩Mean既球員做隊長，講野真係冇咩說服力

浪費白智勳
另外大撚到踢法好似般連奴

1米95但從未踢過u team都幾奇怪

Vamos!

串佢成季都入唔到一球

明日南區大埔勝方係肩負阻止畜力入銀牌決賽的重任
南區同大埔，邊隊對畜力的贏面會比較高？

南區，泊巴士有一手
Av堅旗下長期有傷兵

月中獲上季足球先生華杜斯回巢的傑志，聯賽近3仗均告和局收場，且先後領先佳聯元朗及和富大埔兩球下遭追和，主教練朱志光表示，已針對相關情況在訓練中作調整。朱志光表示︰「球隊踢法上要控制得好啲，傑志過往領先下畀人追番嘅情況唔多，下半場領先後對手未能反撲嘅情況高達8成。球員犯錯就去更正，經過多啲比賽先可以調節到心態，球隊比賽時攻守轉換未做到最好，今個禮拜都有針對呢樣去調節。盃賽係一場過嘅賽事，乜嘢事都可能發生，對手又冇壓力，相信球員都知道要更加集中。」

「藍鳥」有上仗撞傷眼角位的費蘭度要視乎康復進度，才可決定能否上陣，至於早前拉傷肌肉的鄭展龍，目前仍單獨進行恢復操練。

首圈憑互射12碼擊敗香港飛馬進身8強的夢想FC，目前在聯賽尚未打開勝利之門，上場作客佳聯元朗更遭對手以5比1大炒，主帥梁志榮認為球員先要提升自己比賽時的心理質素︰「今季開季唔順，班球員個心理狀況同鬥志都需要改善，佢哋成日都驚輸波同怕出錯，結果落到場踢波太過避忌。教練團今個禮拜有同球員傾過偈，叫佢哋唔好咁緊張，成隊波要一條心、要團結。波係逐場逐場計，希望佢哋可以有番信心先。」

「細榮」透露，周中復出在預備組上陣半場的隊長陳偉豪，今仗仍未能趕及上陣，林衍廷則因病缺陣，至於陳皓駿就因左手骨折養傷4至6周。

細榮：正，又可以繼續出文迪厚希

咪撚出梁文迪先算啦
仲有放返Jordan打右翼

@枕頭仔

準備完封盧卡斯

亞協亞軍失果球咁撚兒戲
我傑落到去真係坐亞望冠

一陣會唔會，拿住呢張相去同第二度尐人講，佢轉左條新仔？

仲以為係地產證書

記得食多點野，唔好打咁多飛機呀！

MMA金腰帶咩

Olivia又中風

上季三冠王傑志開季不順，除在石門的傑志中心遭超強颱風「山竹」所毀，戰績也未如預期，聯賽三連和後暫排第六位，主教練朱志光表示兩場都是領先後被追和，無論如何也要檢討，他說：「夢想近績一般，但盃賽沒有甚麼壓力，發揮可能不同；鄭展龍及費蘭度等受傷，但有羅拔及華杜斯，兵源調動應沒有太大問題。」夢想在首圈憑互射12碼淘汰香港飛馬，躋身八強，只是近兩場聯賽失九球，隊長陳偉豪病後仍未能復出。

和富大埔今日5時30分在青衣運動場上演的最後一場銀牌八強，力圖擊敗南區。大埔教練李志堅賽前表示，中堅艾華度已復操，但能否趕及復出仍是未知數。南區上仗遭東方破全勝金身，教練鄭兆聰稱傷兵狄卡奧可候命，迪亞高停賽期滿可復出，相信球員不會因上仗落敗而動搖此戰信心。

講得呢啲即係動搖左
Ricky無埋銀牌下季爛區等自降

2球都輸肥袁

讓鬼都贏，有咩所謂

飛馬25仔

老豆老母其中一個係澳門人，已經可以隨時過去住。

同中國輝一樣打國家隊就醒晨

知唔知東亞盃門票一場幾錢？

明明上年到亞運都好好，唔知係咪打球會打到冇信心

我島搞會不會免費入場

中西區原來有個球員都係叫陳浩然

impossible
好大開支
只係未公佈賣飛詳情

Honeyman 又燈

幾時會公佈呢
考慮緊去唔去好, 要計下使幾錢

第一季第一場第一下掂波就自爆

應該唔會貴過香港波

你估香港真係咁多連登仔反共咩，人老左有老婆同仔

google下先

銅紫荊星章
余翠怡 輪椅劍擊

行政長官社區服務獎狀
陳偉豪先生
何詩蓓女士 游泳
逄 瑤女士 單車
楊倩玉女士 單車
梁峻榮先生 單車
陳淑嫻女士 保齡球
植翠珊女士
.................
.................
.................
何靜江先生

今日銀牌有冇免費入場？

盃賽

17 屠俊翹 [GK]
5 柏保路
6 北村祝
7 梁子駿
8 馬高斯
9 拿祖
13 謝敏榮
19 尹東憲
27 林樂勤
74 梁國威
88 黎厚希

30 梁文禮 [GK]
10 祖亞昆
11 希堅奴
24 彭林林
84 彭超然
95 雷文迪
99 朱偉鈞

1 王振鵬 [GK]
3 丹尼
7 費蘭度
9 盧卡斯
13 李毅凱
19 黃洋
20 林柱機
21 唐建文
24 鞠盈智
32 華杜斯
90 金奉珍

23 郭劍橋 [GK]
2 列斯奧
10 羅拔
11 泰迪
18 佐迪
31 羅梓駿
44 中村祐人

費蘭度

Fat哥

皮外傷都成班煲到咁大 仲要比帥縫少3針

謝家榮

傑志433

聯賽正選，呢d比翹打掛

官方話4312，費蘭度右前鋒

雪謝家榮？

印象中廢土今季出得仲多過家榮

我帥真清泉

官網素來亂排陣

香港足球總會高級組銀牌賽
傑志 vs 夢想FC
日期 ：28/10/2018
時間：14:30
地點：旺角大球場

傑志正選陣容：
1. 王振鵬 Wang Zhenpeng
3. 丹尼 Dani Cancela
7. 費蘭度 Fernando Pedreira
9. 盧卡斯 Lucas Silva
13. 李毅凱 Li Ngai Hoi
19. 黃洋 Huang Yang
20. 林柱機 Matthew Lam
21. 唐建文 Tong Kin Man
24. 鞠盈智 Ju YingZhi
32. 華杜斯 Krisztian Vadocz
90. 金奉珍 Kim Bong Jin

後備名單：
郭劍橋．列斯奧．羅拔．泰迪．佐迪．羅梓駿．中村祐人
____________________________________
Kitchee vs Dreams FC｜1430 Kick Off

#wearekitchee

Matt Lam左翼
出中村好過啦

波衫算唔算撞色

企位3後衛
大鳩右中堅

陳偉豪復唔復出都係一樣架啦⋯⋯
以前打澳門通緝犯中後期、油渣、南華亞協，咁多年一無保贊果尐高質外援頂住時，後房咪又係打到一pat屎

黑色同藍色點都唔會撞色呀……

唔係話家榮病咩

盧卡斯goal

1:0

好似

快到

夢想

有marketing既流浪

班Kidchild 淨係識負皮，可能啲溫室小花擦損咗老豆老母都送去急症室

準備2:2

2球，睇下今場會唔會又比人追和

成班擦負皮網軍

有球員縫9針都唔出聲，努力比賽，小傑仔：

Zhenya 個post 又多個負皮喇 成班童子軍淨係識呢啲

個陣仲鳩過流浪
細榮亂咁出

幾季前費蘭度喺九龍灣撞到腦震盪都冇煲到咁啦，又畫圖打氣又盛咁

今季流浪都有marketing

枕頭仔竟然冇上嚟宣傳，唔通已經炒咗

真男人費蘭度俾d小傑仔攪到

多謝支持

邊個入波

lucas 華佬

半場領先兩球永遠最危險

老花就配眼鏡喇on99球證

呢隊傑志踢得咁差點出去踢

後防完全唔知做乜尻

黃洋踢中堅不如踢返433

Matt ，大哥，珍 輪流派膠
菊 隱形

Matt 全程發夢

夢想 於港超裏仍然輸波

雷文迪、黎厚希幾時轉行

乙組北區炒屯門四個一皮

我北強大了

Cjc隊又然

海景生死戰

梁文禮

2-1拿祖入波

唔通真係劇本

馬高斯先岩 拿祖12碼被救出

拿祖 (M.PEN) 81'

miss penalty.....

打多個都踢成咁，朱蛇

出其他可能輸仲多

永續朱志光

港超九隊支持朱志光留任

對夢想仲要打多個先咁
食撚屎啦豬蛇

羅拔地標戰冇料到

豬蛇 OUT

入亞冠無望

In Chu we trust

由石門水浸開始已知傑今季玩完

冇場練波真係差咁遠

不嬲對今年冇乜希望，對住第三圈果d對手根本冇乜可能偷雞

有亞冠主場對支隊個表現都應該有機 但今季連對東方都下風

咁快就1-0

你入波

Ricky末日

大埔禁屌

邊個助攻

專注亂菜

邊場

日日比阿姐趕 你話呢

class

btw歐冲呢？

撞正晚市
唔得閒

操咗差唔多成年仲未夠狀態？

收粉

用FTC都有人趕咩

AV堅都未戴帽
邊個叫你入波？

未換人前都已經麻麻
換咗三個人後更加差

不過換嗰三個入來似係俾佢地谷下狀態

冠忠南區作換人調動 由夏志明入替史必

保持控球在腳！

仲有幾多時間？

踢到佢訓左係到

Jacks Wung 艾馬傷了嗎？

Philip Lee 因為教波工作繁忙，很少時間出席練習，教練團是以出席率及練習態度而決定人選

ricky 冇運了

傑志主教練朱志光賽後表示：「球隊領先兩球後，集中力下降，我認為經過更多比賽後，情況會改善。」傑志在聯賽已經三連和，但朱sir表示，球隊現時沒有太大壓力，「每一隊面對傑志都會相當認真，作為強隊，就是要每件事都做得更仔細。」

rnf 入決賽了

打多個都冇優勢 垃圾

黃良柏會不會嬲鳩

冇玩

點解落後緊要蘇沙後一格踢左翼衛，吹脹

再獻新猷

Ricky神級戰術都唔係第一次

你冇曬燈力

專注爭取超聯錦標

如果下年南區唔玩，港超又少一隊
加埋王6c條pk年年話散班
隨時短人隊／夢想被挽留
標準隊被邀請升班

啱啱係咁屌鳩史必冇用同隊波唔知踢乜

玉兔都唔想理佢

史必防守ok 進攻
其實垃圾車可以用多d 起碼好過南區陳仔

molamola

請珍惜南區

您留言我送門票🎫！！

只要跟隨以下步驟👇
1. Like 東方龍獅足球隊Facebook 專頁 👍🏼 或 Follow 東方龍獅足球隊Instagram 帳號
2. Like & Share 呢個Facebook Post ↩
Instagram用戶 Like & Share Post到My Story 記得@返Easternlonglionsfootball（帳號要較公開）
3. 喺個Post留言講出‘‘您最想同東方龍獅嘅球員做啲乜’’並喺留言內tag 3⃣位朋友仔 🎉

我哋會揀出10位最有創意嘅得獎者，並送出10月31日港超聯第六週東方龍獅對佳聯元朗主場賽事嘅門票2⃣張
------------------------------------------
遊戲會喺2018年10月30日中午12時截止，得獎者會獲專人聯絡☎並會喺比賽當日於香港大球場外取得門票。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

中銀人壽香港超級聯賽 - 東方龍獅 vs 佳聯元朗
🗓：31/10/2018
⏰：20:00
🏟：香港大球場
🎟：$100 / $30 (特惠)

#Easternlonglions #東方龍獅 #EasternLonglionsfootball #東方龍獅足球隊 #onEforaLL #HKPL #香港超級聯賽 #香港大球場 #Hongkongstadium

一地免費飛

星期日晚市旺呀

幫好朋友阿浚搭路返終國

一個page咁唔叫一地啦
賀歲杯嗰啲先至叫一地都係

咁史必啲出波真係好撚柒既 蘇沙有球應該吹12碼 學銘2球靚波無運 德古>>>>>三腳

一早收三腳唔使失咁多分la

真
送10張飛得5個人玩
利申：有玩

送10ｘ2 wor 應該

唔記得了
反正最後好似都送唔哂

其實星期三踢真係好on9

肯定唔係12碼 艾華度無咩動作佢自己跌

【港足日與夜．郭嘉諾】重遊舊地 銘記初心 奉獻港足

即時體育

撰文：高詩琦

2018-10-28 16:29

最後更新日期：2018-10-28 16:29

郭嘉諾的名字，今年初起廣為香港足球迷熟知－－領港隊奪得省港盃、出戰亞運、把曾在陷入散班邊緣的元朗改造成巨人殺手。球隊在他手上，表現總能激動人心。

「最重要是記住初心。」問郭Sir教波的關鍵，他如是說。

漫遊大坑和銅鑼灣，從炳記茶檔走到大球場，郭嘉諾細說他以足球回饋香港的決心。

香港人需要繼續有個理念，覺得這是屬於自己的地方，不需要去想這地方到底是中國還是香港，是香港人，就一定要關心、回饋香港。

生於聖保祿醫院、家住希雲街、就讀華仁書院、教練生涯始於港會、再領港隊在香港大球場比賽，郭嘉諾的生活離不開掃桿埔和大坑。炳記茶檔在大坑屹立逾半世紀，午後三時，施弼街上沒有長長旅客人龍，只有一枱枱街坊食客，吃豬扒麵、飲奶茶。郭嘉諾讚道「這裏的奶茶全港最好飲」，他跟老闆潮叔相識多年，全因小時放學後，他常跟爸爸郭錦洪在此吃飯。

維基百科揭家族足球史

郭錦洪尚在世時，很少講舊事，郭嘉諾只知他曾做南華暫代教練、是網球教練、也在新法書院做體育老師。待「維基百科」出現後，才了解自己家族，與足球淵源極深：伯父郭石在70年代曾執教南華8年、父親郭錦洪是港足一代名將，效力南華、星島、元朗，曾代表中華民國奪1958年亞運會金牌。

始終是郭氏後人，曾是香港網球青年代表的郭嘉諾，最後因熱愛團體運動，選擇專注足球，卻遇上港足衰落的年代：「升讀大學時正實行全華班，球員薪酬不高，當時不流行邊踢邊讀，就選了讀書」。未能做職業球員卻無減他對足球的熱愛，他大學畢業後在港會足球部做行政工作，同時以業餘方式代表港會踢港甲（頂級聯賽）。

港會為郭嘉諾提供了修讀英格蘭足總一級及二級教練牌照的機會，但真正令他決心成為職業教練的，是8年前一場NIKE超級盃決賽。當時仍是業餘教練的郭嘉諾，領港會U15擊敗東方U15奪冠，成為他教練生涯一大轉捩點，其中一個小情節，燃起他的理想：「賽前我將自己在城市大學足球隊的隊長臂章，交給港會U15的隊長，那臂章集合了所有城大隊友的簽名。我告訴他，自己戴起這臂章代表城大出賽時獲得全隊支持，是我踢波最光榮一刻，希望可以將隊長的責任交給他」。

港會最後憑互射十二碼，擊敗有羅振庭、黃梓浩、謝朗軒等壓陣的東方，當季港會聚餐，一眾U15球員向郭Sir送上一個全新、集合了全隊簽名的臂章，令他大受感動，也開始意識到自己或有潛質任教練。

沒有紅褲子 卻有為港奉獻的意志

在母校香港華仁書院的培養之下，郭嘉諾對於成長之地有極強歸屬感，也十分執著於回饋出生地，他亦因而會為母校足球隊擔任教練；對香港，他更是有無條件的愛：「我在香港出生、讀書，由回歸到現在已21年，見到很多變化……香港人需要繼續有個理念，覺得這是屬於自己的地方，不需要去想這地方到底是中國還是香港。是香港人，就一定要關心、回饋香港。有些人會說想回饋祖國，明白的，但若身為香港人，請先回饋香港，因為再不會有其他人這樣做」。

儘管非紅褲子出身，但他為港足付出的心意十分強烈，亦希望透過自己熱愛的足球回饋香港：「香港足球對很多人來說都是負面的，但我相信每個持份者，都希望有一件事、有一個人能令大家投入香港足球、令香港足球的未來變得光明，有一刻我就跟自己說：為何我不可以做這個人？」

2011年，郭錦洪與世長辭，翌年，郭嘉諾毅然辭去港會的工作，希望轉任全職教練。時任港隊主帥金判坤邀請下，他開始以兼職方式執教香港青年軍，亦擔任太陽飛馬助教。十載教練生涯默默耕耘，郭嘉諾直至今年初的省港盃才開始為人熟悉，他在港青開始合作的1995年齡段球員，今年終在省港盃及亞運踢出代表作。

熱血領軍之道：初心與細心

到底郭嘉諾鼓動球員的關鍵是什麼？由省港盃冠軍到今季執教佳聯元朗，郭嘉諾都予人熱血、擅於驅動年輕球員的印象。他在邊線激動提場的畫面，更令球迷稱他作「香港高普」，能為球員注入鬥志，發揮出超越100%的表現，全憑兩個字－－「初心」。

「我兜了一大圈去做教練，是因為銘記初心；而我常說要Motivate（推動）球員，就是要提醒他們踢波的初心。年輕球員選擇成為職業球員，多會遇到家人反對，仍力排眾議成為球員，是因為他們相信自己有這能力。去到代表隊，則是想為自己的地方爭取榮耀、不想辜負香港人的期望。即使是外援球員也有初心，像元朗的基爾頓和基斯，他們連一點英文也不懂，老遠來一個語言不通、從未來過的地方，又是為了什麼？他們是覺得這是神的安排，令他們來港繼續事業。」有球會以獎金作為推動力，郭嘉諾則不甚贊同：「我很少講錢，因為我本來就未試過收職業波糧……難道多錢就多出力、少錢就少出力？不可能吧，若尊重自己的職業，無論獎金多寡，都應全力以赴，做好過程自有相應收穫，這是我的執教理念。」

單單驅使球員盡力而戰，不足以成為優秀教練。亞運期間曾聽一些資深球員稱讚郭嘉諾，認為他很細心，擅長針對對手作相應部署。他笑說：「有教練說見到球隊嬴波、慶祝就滿足，而我的滿足來自見到球員成長，和比賽的過程，如估算對手陣式、臨場調動，無論贏輸，我也享受。」在港超聯面對衛冕的傑志，郭嘉諾要求全軍瘋狂逼搶，終在落後兩球後逼和對手，「我很喜歡站在對手教練的角度去想，若所想的跟現實一樣，我會很開心」。

「要香港足球好 大家都要犧牲自己」

懷著初心、堅持理念，今年終在省港盃和亞運實現回饋港足的願望。最教郭嘉諾深刻的場面，亦是來自這兩項比賽：「省港盃首回合，阿勇（張志勇）和阿國（卓耀國）入波時我很興奮，當初選人時，有其他教練反對揀選他們，一個每次踢省港盃都輸、又多犯錯，另一個則紀律差，但最後我堅持給他們機會。完場後，我跟他們去記招，坐在台上那刻，我發覺一開始是我給他們機會，最後卻是他們給我機會去成長。」雅加達亞運雖在16強止步，但十人應戰敗予巴勒斯坦那一仗，仍教他感觸良多：「落後3球，逼搶卻做得很好，謝朗軒還叫道：『這是我們最後一場，不要有任何遺憾』，賽後在更衣室檢討時，我已在哭……」

郭嘉諾現年38歲，教練而言是少帥。對於未來，他卻早早定下目標：「我希望他朝一日可以成為香港隊的主教練。雖然路仍很長、仍要學習很多，但我希望自己的理念有日可以成功。」他最想見到的，是更多人投身職業教練的行列：「不要常常寄望外國教練。教練不是魔術師，不會一個人就能令香港足球整體變好，若要香港足球好，大家都首先要犧牲自己去貢獻，多些人去做同一件事，由一變十、十變百、百變千……慢慢累積，香港足球自然會變好，但若少了一個，就不會有第十、第一百個。」

曾經有許多天，郭嘉諾獨坐在香港大球場門外，想像自己有日會領香港隊在這裏比賽，而夢想已然實現。

一路走來，郭嘉諾的初心從未變：不是為自己，而是為香港足球做事，回饋香港。

「我慶幸自己有點成績，希望可以帶動更多香港教練抱持同一想法，犧牲自己為香港爭取成績，若我可以，其他人也可以，下一個帶領港隊踢省港盃、亞運、取得好成績的，可以是看完我故事的任何一個香港人。」

郭daddy

反郭悔改了

懷著初心、堅持理念，今年終在省港盃和亞運實現回饋港足的願望。最教郭嘉諾深刻的場面，亦是來自這兩項比賽：「省港盃首回合，阿勇（張志勇）和阿國（卓耀國）入波時我很興奮，當初選人時，有其他教練反對揀選他們，一個每次踢省港盃都輸、又多犯錯，另一個則紀律差，但最後我堅持給他們機會。完場後，我跟他們去記招，坐在台上那刻，我發覺一開始是我給他們機會，最後卻是他們給我機會去成長。」

其實郭daddy好鍚牙國
邊條仆街話郭daddy玩鳩牙國

我郭

不如牙mike出下聲

快d去屌牙mike

但係咁樣加重咗蘇沙負擔
換個中堅走咪得，落後唔好三中堅啦
同埋南區今場要主攻，鳩斬子彈唔啱用，頂唔到波，又無空間俾佢反擊鳩爆

郭father

因為得蘇沙係左路爆到而力奇鄭信任

郭蛇真係好識pr

[譴責] 藍豚打氣團一直以尊重各支球隊為宗旨，因此打氣時從未有侮辱對手字句。此外藍豚亦歡迎各隊球迷為愛隊助威，推動本地足運打氣文化。

但是日對高力北區比賽中遭對手教練團及球迷公然侮辱球迷會，藍豚實在不能接受並強烈譴責事件。

或許有人會認為我們「輸打贏要」，但藍豚多年來跟隨屯門東征西討，更大敗仗亦屢見不少。出此譴責聲明目的在於希望北區方面正視事件，避免不愉快事件再次發生。

最後藍豚感謝今天雙方球員落力表現，合演一場精彩賽事，希望次循環能夠再戰時繼續放下愁怨，再合演一仗更精彩賽事！

藍豚打氣團團長
Eric
28/10/2018

上場對東方敢擺四人防線
今場落後緊對縮後嘅大埔又rollback返三中堅
唉...好奇怪

點侮辱法？

賽後大埔教練李志堅表示，已有亞協盃註冊外援腹稿，但仍有待抽籤結果後才落實：「心目中大慨已有人選，亞洲外援只有一個（哈利），至於其餘3個外援名額會怎樣取捨，會等下月抽籤，知道形勢才決定。」

//是香港人，就一定要關心、回饋香港。有些人會說想回饋祖國，明白的，但若身為香港人，請先回饋香港，因為再不會有其他人這樣做//
係咪真心都好，郭sir真係好識講野，起碼夠膽咁講先

杜度艾華度二選一

郭嘉諾直言做運動員不能成為億萬富翁，但能代表香港爭取榮耀，是球員的責任，非金錢可衡量。他勸告戴偉浚：「選擇權在他手中，足球員為自己選擇最好出路無可厚非，但我希望香港球員，要有生於斯長於斯的想法，要回饋這片地方。」

林毅東都係亞援wor

爛區就輸在啲域奇太有信心
咁多年無冠都唔雞左佢

叫班kidchild學習下

可能串佢一人打氣團掛

杜度

北區咪又係

梁大佬咪必然正選中堅

大佬絕對係必然主力（講波）

揾張德江委員長搭路去 cctv 講波啦

防中囉，中堅應該係馮慶燁

佐迪，列斯奧咩黎？

兩段文都睇到郭sir嗰種「香港優先」的理念👍

似係註今日正選嗰4個
艾華度
勞高
伊高沙托尼
哈利

識貨
杜一招頭鎚到而家都係未破解到

點揀都覺得冇得踢果兩個好可惜

個人會覺得咁樣註法會太多前鋒

艾華度頭鎚

伊高勞高穩膽
拉菲爾同杜度二揀一
但艾華度打最後又有用

係哈利最雞肋，但得佢一個亞援唔揀又唔得

三鬼拍門搭全港隊防線打亞洲賽係合理配置

Xx 個隻註雙中堅加一個前鋒先係奇績

有哈利唔使艾華度

Chu In

唔係 wo ，梁大佬係咪都有係亞協柒過？
我記得好似有場我都怒屌過佢跟甩人

分組對台狗同澳狗
注三鬼拍門先係皇道
出左線再諗使唔使轉

分組賽唔係一定同kidchild同組咩 除非kidchild入到亞冠正賽
分組4隊:
香港冠軍 kidchild
北泡冠軍 未知
台狗冠軍 未知
外圍賽勝方 大機會係大埔

澳門狗無得入正賽

伊高沙托尼 哈利 勞高
黃威 杜度 陳肇鈞
李家豪 馮慶燁 基藍馬 翟廷峯
曾文輝

史上最攻4-3-3 唔係你死就係我亡

附加賽最後要過北韓第二/盃賽冠軍
打兩回合制

打亞洲賽 唔係對中東佬跟本唔應該守
你就算對日職 好似東傑咁 肯攻就有機會 對面啲本土中堅都係廢

大埔除左少爺仔同 ww 都無乜攻擊力

屌你點都要個基藍馬迫害大佬

岩岩想覆，梁大佬呢，基藍馬邊忽勁過大佬

伊高 哈利 勞高
杜度 黃威 少爺 嘉耀
大佬 馮慶燁 表弟
德古

咁會唔會再攻啲

用李翰灝啦

發覺child登仔啲排陣離譜過廢金

冇歐冲？

無計 留唔到中村同樂仔

難啲wor 搵牙帥打右翼衛呢點應該未有人超越到

左麥右帥

我覺得大衛拉菲爾先係一定要揀
左中堅左翼衛左翼中場中都打到

傑志主教練朱志光賽後表示：「球隊領先兩球後，集中力下降，我認為經過更多比賽後，情況會改善。」傑志在聯賽已經三連和，但朱sir表示，球隊現時沒有太大壓力，「每一隊面對傑志都會相當認真，作為強隊，就是要每件事都做得更仔細。」

至於夢想主教練梁志榮就指：「球隊其實表現不錯，執行到整個星期練習上的部署。」少踢一人後，夢想並不算劣勢，梁志榮認為：「可能傑志最近和了兩場，球員較拘謹，令我們多機會進攻。我們也博一博，少踢一人攻大膽進攻。」下場屠俊翹將停賽，梁志榮指，眼部受傷的謝家榮料下仗趕及復出把關。

我島唔知有無錢參加

From apple

Have an open mind? 即係點呀? 代表支那 代表香港都得咁呀? 25仔你食撚屎 香港唔撚洗你

浚狗我屌你老母

張玉寧
Tsun仲係荷蘭做咩？
球會唔使練波？投共賣港？

支那狗

同未來國家隊隊友打好關係

係
係荷蘭做gym

【永不放棄VS鬥志旺盛】
東方龍獅繼首仗對富力R&F後，上仗銀牌賽再一次以絕殺擊敗對手，面對出名鬥志旺盛嘅佳聯元朗，球隊勢要「搏盡」！

連東方都要用搏盡
拜托唔好再亂用呢兩隻字，用番其他字好不
得罪講句，我朗搏左咁多年先稍微配得上呢兩隻字

信唔信av堅會咁排
伊高 哈利 勞高
大佬 少爺 ww
表弟 馮慶燁 杜度 嘉耀
三腳

搏盡無悔

就係對元朗先特登講搏盡
唔講埋銀牌復仇戰嘅

分分鐘讓鬼收埋哈利做秘密武器

你唔講我都唔記得東方仲未復仇成功

鳩排
伊高 少爺 勞高
大佬 嘉耀 ww
表弟 馮慶燁 杜度 家豪
三腳

好奇怪，要爭上陣唔係應該stay球會，做gym係球會做？

Tsun似係等投共去中超，係牛津聯一隊都爭唔到
又唔係fifa比賽日，佢球會可以容許佢去荷蘭幾星期
完全唔合理，除非佢球會想賣佢去中超賺大錢

一日tsun未為港隊踢大賽confirm左，我都反佢
一陣又變心投共就咩

條後防隨時海景都mark唔住

伊高聯

司徒：牙帥，你試下踢右閘啦
帥：

堅爸你好

大埔三高炸脾陣 射左

其實大埔隊都好唔正氣
又假波又mma仲有球棍
係得少爺伊高正義馬好d

我哋嘅思維模式都係太正路
再排個鳩啲嘅
伊高 嘉耀
少爺
大佬 杜度 ww 家豪
馮慶燁 艾華度 表弟

懷著初心、堅持理念，今年終在省港盃和亞運實現回饋港足的願望。最教郭嘉諾深刻的場面，亦是來自這兩項比賽：「省港盃首回合，阿勇（張志勇）和阿國（卓耀國）入波時我很興奮，當初選人時，有其他教練反對揀選他們，一個每次踢省港盃都輸、又多犯錯，另一個則紀律差，但最後我堅持給他們機會。完場後，我跟他們去記招，坐在台上那刻，我發覺一開始是我給他們機會，最後卻是他們給我機會去成長。」雅加達亞運雖在16強止步，但十人應戰敗予巴勒斯坦那一仗，仍教他感觸良多：「落後3球，逼搶卻做得很好，謝朗軒還叫道：『這是我們最後一場，不要有任何遺憾』，賽後在更衣室檢討時，我已在哭……」

咸左

有啲鬼佬係鐘意咁玩野

今場少爺仔carry中場，可以考慮照用今日個陣

（Canada)咩玩法

問岳華

冇少爺打false9都唔夠鳩啦

你眼殘見唔到少爺推前咗前過ww

少爺
伊高 嘉耀
大佬 杜度 ww 家豪
馮慶燁 艾華度 表弟

咁清晰啲

咁唔差在推埋哈利去守龍啦

Bench

港足・專訪】風波裡的新帥 加利韋特和他的足球「神奇魔法」

體路OCTOBER 29, 2018

【體路專訪】加利韋特，一個未正式上任已成為風波主角的名字。無論是足總選帥程序、個人選兵喜好，到欲選的球員突然出現在別隊訓練營，這兩個多月發生的事似乎也注定他在香港的日子並不會平凡。作為港足歷來僅第二位的英籍主帥，他不止要帶領港隊殺入來年的東亞錦標賽，更要將港足推上更高舞台。那究竟這「神奇教頭」又有何方法？

韋特分別在何文田足總及將軍澳訓練中心都有辦公室，對他來說已是麻雀雖小五臟俱全。

「在背後組織瑣事比起真正落場為我帶來更多歡樂，即使是小時候在家中看比賽，我也總是會分析場上的一切。」1998年，年僅24歲韋特當上了英屬維京群島國家隊的主教練，是當時全球年紀最輕的國家隊主帥。接著的19年，他的履歷再填上了巴哈馬、關島、上海申鑫及中華台北的名字。來到教練生涯的第20年，韋特選擇由台灣飛來香港接手這個燙手山芋，但執教熱情仍從來未變。「我想我不能像球迷一樣享受比賽。我和太太一起看直播時，她會為入球而歡呼，但我卻會留意為何、怎樣、誰人製造這個入球。」一場90分鐘的比賽，對他而言實在有太多東西要兼顧，「隊形、球員流動性、調動，甚至是其他教練在場邊的反應和應對傳媒的策略，我都會一一留意。」

沒有人能質疑我對足球的熱情。

相比前任的金判坤，韋特在比賽中的表現與前人的那份激動有截然不同的感覺。即使是站到場邊指導區，也不易看見他會有大動作的指揮、叫喊，「因為有時候這反而會令球員有更大壓力。」他接著解釋，在剛過去的兩場友誼賽，自己的主要目標是觀察、分析和解決港隊的問題，「沒有人能質疑我對足球的熱情，只是如果你太情緒化的話，便會很容易對眼前的問題失去焦點。」然而，這個自評為正面、有自信、開明和鍥而不捨的教練，上任至今卻一直備受球圈內外的批評。

早在9月初，韋特接任的消息才剛傳出，本地已經開始有人質疑他只顧「刷排名」而忽略長遠發展。到公布任內首份球隊名單後，批評其選人等的聲音又再次出現。曾在履新記招中提出「野狗論」的韋特再次表明，外界的評論並不會影響他的工作，「即使當年我在台灣取得了7連勝，對一些球迷而言還仍不足夠。你總不能令每個人都開心，況且提出不同意見正正是球迷可以做的事。」談起那段主場7連勝的紀錄，其實也令韋特得到了不少讚美，「同樣地，即使外界叫我『神奇教頭』、『魔法教練』也好，通通都不會影響到我，總之我就是要帶領手上的球員爭取最好的成績。」

不過總有些意見是韋特樂於接受。執教上海申鑫的近一年中，韋特曾與比歷堅尼、簡拿華路及艾歷臣等名帥碰頭，他也不諱言會經常從對方身上學習。月前與現任英格蘭領隊修夫基的一次碰面，更令他有深刻體會，「他竟然問我覺得自己能否帶領英格蘭在世界盃有更好成績。你要明白這是一條多麼瘋狂的問題！因為你不在其位，不會知道他面對的一切問題，但當你再和他們傾談就能夠了解更多在那個高層次遇到的所有事。」

要評論一個教練的成就，最簡單的當然是根據所帶領球隊的成績。對韋特而言，港隊在其麾下的首兩仗只得一和一負，單看結果的確未盡理想，「但我想應該沒有人能在離場時說港隊表現不佳。」單看數據，港隊主場僅負泰國一仗取得21射7中的不俗數字，下半場更幾近圍在對方後半場進攻，「泰國不論在牌面和排名上都比我們佔優，所以能主導那場球賽已經是有所交代，況且我相信以那晚表現再踢10次，我們能贏出至少5、6次。」韋特補充，完場後與球員交流得出的回應也十分正面，尤其是進攻球員得到更大自由度，不像以往般在場上的首要目標是不失球。「總括而言，我不會過於擔心那兩場的賽果，因為友誼賽的重點是讓教練了解球員和找出最佳十一人，而我已經有頭緒了。」

「想、望、傳前」，總之簡單就是關鍵。

擬定了正選陣容，戰術也要運用得宜才能發揮最大功效。從過去兩場比賽看出，韋特喜歡以一名柱躉式中鋒作支點，用上較直接的踢法，「我希望球員能盡快將球運到前場，給他們的訊息就是『想、望、傳前』。如果法圖斯能放『過頭波』給基奧再回傳予隊友，當然非常棒；但如果黃洋等中場能先控球在腳也不壞，總之簡單就是關鍵。」剛過去的俄羅斯世界盃，殺入決賽的法國及克羅地亞在場均控球率及傳球同樣並非名列前茅，當中奪冠的前者更在兩項統計均不入前15名。「現代足球強調的直接，並不是盲目地向前傳球，而是以最快的速度穿透對方的防線。」而在韋特的眼中，港隊陣中能交出這類滲透式傳球的球員大有人在，亦正正符合他的足球哲學。

天下武功，唯快不破，不過韋特卻點出一個本地球員與外地球員的一大分別。「我覺得最大問題是比賽節奏。當你在一個週末出戰較慢的聯賽，週中卻突然要踢快得多的國際賽，對球員來說是很大的衝擊。」港超聯節奏一直為本地球迷詬病，上任僅兩個月的韋特也坦言改變並不能一時三刻就看到，但要進步就必須加快聯賽的整體節奏。

韋特的辦公室內有一塊寫滿本地賽事日期的白板，而上任至今的大部分聯賽都能見到他的身影。

韋特以往執掌關島及中華台北的帥印時，多次召入於海外效力的「血統兵」，前蘇超兵周定洋及英超水晶宮的沈子貴兩名台灣人更成為一時佳話。筆者也非常好奇究竟他是如何找到這些合資格的代表球員，「靠FM（足球電腦遊戲）？我也想是這麼簡單！其實一切都是你的聯繫，在這個圈子待得愈久，這個世界就會愈小。」韋特說他亦會留意較多當地人聚居的地方，例如港人移民熱點的澳洲、英國等，而在他經常提起的「雷達」當中，已經至少有6個具資格及實力的海外球員，「我不想在這階段就將他們放進大家的焦點當中，因為代表香港與否是他們的選擇，而且過程亦一定不會簡單。我的工作就是找到、聯絡和將這個概念通知他們。」韋特多次在訪問中希望外界集中焦點到港隊的現有人腳，今次也不例外。

有一天韋特背後的徽號會由香港龍變成英格蘭三獅嗎？

我就是被那種高水平領隊的壓力吸引著，連我太太也說我是瘋的！

事實上雖然韋特上任不久，但距離他合約屆滿其實只有15個月時間，說過目標是將港隊帶進世界前100名，真的能做到嗎？「年半也好、5年也好，我的工作就是要推前整個發展計劃，目標是世界排名100的話，就在我任內盡量接近。」但目前香港的排名與目標還有44位的距離，要接近也並非易事，「有半年沒有國際賽，當然對排名沒有幫助。」韋特在10個月內將中華台北提升40名，用的就是不斷約戰其他國家的方法，「我們需要為球迷和球員帶來更多比賽，尤其是在100名附近的球隊，當然下個月的東亞錦標賽預賽迎戰中華台北及朝鮮都是好機會。」他也透露正著手為來年3月的國際賽期做準備。

話說回頭，韋特由當年在家中分析一切時開始，心中一直有個夢想：坐上英格蘭領隊的座位。「不知怎地，我就是被那種高水平領隊的壓力吸引著，連我太太也說我是瘋的！」由「香港龍」變成「三獅」的日子仍遠，在韋特眼前的始終還是那件紅色洋紫荊暗花球衣，「我非常享受在這裡的每一刻，目標只有將香港帶往成功。」

筆者也非常好奇究竟他是如何找到這些合資格的代表球員，「靠FM（足球電腦遊戲）？我也想是這麼簡單！其實一切都是你的聯繫，在這個圈子待得愈久，這個世界就會愈小。」韋特說他亦會留意較多當地人聚居的地方，例如港人移民熱點的澳洲、英國等，而在他經常提起的「雷達」當中，已經至少有6個具資格及實力的海外球員，「我不想在這階段就將他們放進大家的焦點當中，因為代表香港與否是他們的選擇，而且過程亦一定不會簡單。我的工作就是找到、聯絡和將這個概念通知他們。」韋特多次在訪問中希望外界集中焦點到港隊的現有人腳，今次也不例外。

6個
係咪幼幼？fm check唔到

我島果陣試過靠fm揾血統兵，香港唔得

擺明串尻台灣第一號野狗

其實打機信一半咪算

分分鐘會叫艾華度打前，哈利打後

平時講波，防守球員應該點點點。自己全部做唔到 專心講波啦，作為職業球員都唔應該成日走去講英超夜場0030，講完都兩點，星期一唔洗練波？

陳昌源當年我島fm揾

香港要揾血統兵難好多，因為個pool細
仲有國籍法

港隊後防老化，但土炮水平接唔上
下月東亞杯後生果批應該細佬，傑仔先大機上陣

ps tsun ig又俾人鬧

[本地足球] 2018/19 港超聯及香港隊討論

你啱
咪睇下港隊決選名單有冇佢

指洋為港，選佐迪列斯奧逼害年輕球員可恥

come on!怕唔比人鬧姐? keep an open mind! right?

咁勞列斯又係洋又係本土點計

擺明係洋啦

之前叫英墨假鬼 而家叫入藉
南丫島大都冇用 小坪王先叫真本土

「亞援一定要帶，但另外三個外援位置要想清楚，視乎對手而定，若想主導前線及加強攻力，就會加多一名中前場球員，屬意兩前一後的組合。」

乜大埔有好本地左路球員咩
唔註大衛拉菲爾=自殺

要全勤嗰啲都冇30場一季啦
最簡單，加比賽，轉3循環，又或者整返個U乜乜名額
你鍾意嘅咪學埋越南咁，限制埋naturalised player人數囉

梁大佬

推李家豪過左路囉

港超 18
銀牌(第一圈打起) 4
足總盃(第一圈打起) 4
菁英盃 4+2
社區盃 1
=33

你要賓周都損先過到30

波都斬唔起

條友eq好高，亦好冷漠
唔怕比人鬧，亦對港隊無咩感情
我覺得

南區萬事屋
10 月 24 日 15:34 ·
● 香港仔運動場下個月重新開放！●

去年颱風「天鴿」吹襲，導致香港仔運動場西面看台上蓋受損，經工程部門進行加固後，該看台已重新開放。

然而，事隔不足一年，上蓋再在颱風「山竹」吹襲期間被嚴重破壞，需進行緊急拆除工程。

立法會議員區諾軒 Au Nok-hin早前約見民政事務局體育專員見面，得悉待工程部門檢查受跑道設施，及裝設新上蓋，預計運動場可於下月內重新開放 👏

傑仔踢垃隊果陣應該一季踢左三四十埸
港超，盃賽，連預備組都踢

但上左中甲感覺進步多好多
可能訓練水平同環境好左
垃隊管理太混亂

加埋預備組同五人咪輕鬆過30場

梁大佬左腳斬波一定好過李家豪

點唔影響，大賽無得出一個土炮中堅
已經比保贊趕絕左梁細佬

洗唔洗計埋隊內分組賽

中甲有個場點都會進步

條友根本睇唔起人

天下武功，唯快不破，不過韋特卻點出一個本地球員與外地球員的一大分別。「我覺得最大問題是比賽節奏。當你在一個週末出戰較慢的聯賽，週中卻突然要踢快得多的國際賽，對球員來說是很大的衝擊。」港超聯節奏一直為本地球迷詬病，上任僅兩個月的韋特也坦言改變並不能一時三刻就看到，但要進步就必須加快聯賽的整體節奏

其實點解港超個節奏咁慢?

睇下鄰近地區聯賽 雖然水平未必好高但比賽節奏快好多 例如印尼賓賓越南

計埋石地

港超洗唔洗為李城班主默哀？話曬來過香港踢

李家豪出波就係將個波踢高d入禁區
有時連踢高d都做唔到

妹下妺下

~標準流浪 2:0 東區 ~
流浪昨日（28/10）下午在蒲崗村道舉行的甲組聯賽賽事，以2:0擊敗東區，打破對手今季聯賽不敗之身。
今仗面對賽前五連勝的東區，開賽初段明顯未入局，未能組織較有威脅攻門，頭20分鐘雙方拉成均勢，以中場爭奪居多。站穩陣腳後的流浪開始組織到威脅攻門，並於上半場36分鐘打破僵局。黃展鴻右路罰球傳中，韋度域近柱頂入，替流浪領先1:0完半場。
下半場東區踢得較為進取，希望平反敗局，後防暴露較多空位，69分鐘，流浪籍一次反擊拉開紀錄，鄧樂文左邊快放近底線傳中，韋度域禁區內再傳交新援施素高門前射入，替球隊領先到2:0，最終亦以這個比數維持到完場，順利全取三分。

賽後主教練黄展鴻表示:今場波整體發揮理想，可能是這個星期給各球員加強體能訓練而有所幫助，而新前鋒施素高也開始融入球隊，亦取得加盟後首個入球，今日中場起用了U20年青球員吳家俊擔任正選，頂替要返大學考試張君，表現尚算不俗，希望往後可以派更多年輕球員上陣比賽。另外球隊在比賽初段入局較遲，希望下場比賽可以改善，最近2場比賽中喜見在領先後做到不失球，這一點要讃各球員努力。

標準流浪下一場將會在下星期日在跑馬地球場對公民。多謝各球迷支持。

將軍讀緊邊間大學
另外施素高連波都入唔到

但慢得黎d人交波又冇準

斬波好似搞笑咁
搞到啲高佬嚟親都變水貨

妺祖去左印尼之後都唔再妺

會港超化

同埋香港好少球員拎波前望下環境

成日dup頭拎波， 仲要控兩腳先修正到
仲抬頭望先諗下一步

ad後衛慢慢拍埋黎都唔遲

皇者之翼足球聯賽 新春發財盃 東南海盃

啲人鳩斬都唔準，頂條撚咩

一年輕鬆50場

點解唔係法叔

俾年輕球員去石地？

坪洲和廿幾年前已經開始力不從心，經常比球迷屌到上天花板
可能做佢出來果時唔夠料，現在樣樣都總是差點同次等

on9

郭sir近排好多人話佢有料，
反而之前亞運多人批評佢（eg輸印尼，輸巴勒斯坦
Gw輸泰國，和印尼理所當然好多人批評

個人認為固然佢地戰術用人有時錯，有改進空間
但好多人唔願面對香港青訓水平根本已落後東南亞國家（泰國，越南，印尼）
見好多人fb話依d對手都win唔到，有冇搞錯

根本香港只係靠入籍兵撐住，
d人只係成曰話當年點

今年夏天，高圖爾斯以3500萬歐元的轉會費，從車路士加盟了皇馬。轉投新東家後，高圖爾斯「敢說」的特質再一次閃現，他竟在採訪中直言，皇馬的訓練水平比車路士高多了。

林恩許認為香港的比賽強度及不上澳洲，加上草地的情況不佳，好像在香港仔及青衣球場比賽，那裏場地凹凸不平，很容易「傷腳」，要進步便要靠平時訓練；他更強調：「傑志的場地質素很高，我們亦有很好的球員，訓練時隊友都會推動我進步，好像林嘉緯、盧均宜、林柱機及費蘭度等，都是我的學習對象。說實話，我覺得在傑志的高強度訓練，與及隊內的對抗賽比我們在聯賽更為艱難。」

咁傑志個場我都幾有信心係香港數一數二好踩

李嘉華李家豪

你阿媽係女人
太陽由東邊升起
x100

唔係輸俾印尼和巴勒斯坦咩？

Yes
打錯sor

總之郭sir近日好多人吹奏

我島未公佈東亞杯賣飛詳情
香港球迷可能要等11月先買到

亞協未公布邊隊參加（可能無錢）

鹽城mma

南通mma

江蘇 南通支雲 明年升中甲
近過延邊新疆啦

江蘇 南通：華人，不了
（見到卡立，小明）
江蘇 南通：

本地足球

體能差迫唔到，自然慢

已經講過 ricky帶領下南區係唔值得攞冠軍

又番到去成績 vs 好唔好睇既問題

不過南區而家兩樣都冇

不不過睇張圖大埔擺個人肉長城做咩

三循環真係最理想
講嚟講去都係冇場

喺置富都會見到白蛇

北區

油尖旺做乜撚🤣
早幾季大搞，話要衝超🤣

咁多個超齡球員唔簡係要簡入籍兵
又話比機會本土球員

太空艙

計得有飛哥

推po那麽慢

鍾偉強lo

我島足協做嘢係咁
依過往經驗未必要錢買飛

乙組係咪只係升一隊？

升二降二

張圖可能係北區整 所以淨係highlight左北區

其實當時睇亞運，郭嘉諾都係使出大風車叫佢地迫上去
但唔知點解愈縮愈後

對外隊 點都會有啲怯
返到港超 大家熟路 自然唔驚去迫

元朗班正選有幾個都第一年踢超聯
可能覺得無野輸 所以唔怕去逼

我覺得目前嚟講值得讚嘅
始終夠膽打逼搶已經非常唔錯
不過我覺得有啲位都做得唔係太好
如果計死球進攻同埋防守嘅話，元朗一定係數一數二差
南區富力東方呢啲攻守都做得唔錯
大埔傑志死球進攻都還可以，防守差d
理文凱景都有花心機落去死球進攻到。
係得飛馬，夢想同元朗真係鳩斬冇準，防守又守到戇鳩鳩咁。

和富大埔又學傑志玩收錢直播?

韋特望召戴偉浚戰東亞外

上年菁英盃10月28號踢第一輪分組賽
今年到咗11月仲未公布抽籤

香港足球代表隊主教練加利韋特（Gary White）今日透露，下周日（11月4日）傑志對凱景的港超聯後便會公佈出戰下月在台北擧行的東亞足球錦標賽第二圈外圍賽的20人名單，目前除嘗試游說法圖斯及辛祖所屬球會提早讓兩人歸隊，仍與戴偉浚保持聯絡，並考慮召他入隊。

港足新任教練加利韋特本月首度領軍友賽泰國及印尼後，目前正準備下月在台北對北韓、中華台北及蒙古的東亞足球錦標賽第二圈外圍賽，而上周初選的30人名單已於上周中公佈，當中包括上輪友賽稱傷未有為港隊出戰，但隨後卻專程飛到荷蘭，隨荷蘭名帥軒迪克執教的中國U21集訓；事後戴偉浚遭外界廣泛批評，加利韋特亦公開指，外界不應將焦點放在一名年輕球員身上。

不過，港隊30人初選名單仍見霍斌仁及戴偉浚兩名外流小將的名字 ，韋特今午接受訪問時解釋，初選名單是在友賽泰國及印尼前提交到東亞足球協會，名單提交到賽後不能修改，故港隊要從已交的名單中選兵應戰。他說：「由於名單不能更改，故對印尼時獲補選入隊的中村祐人及羅振庭的名字不會在名單內。」

問到戴偉浚會否在最後20名球員的名單內，加利韋特未有正面回應，只稱他的工作是選派最佳，又願意為香港出賽的球員落場為，並為香港爭取勝利，他說：「我的工作是嘗試說服可能最佳，又想為香港出戰的球員，不論是戴偉浚還是其他球員，我的工作派出最強人選出戰爭取勝利，當知道有些球員在歐洲聯賽落班，每一個國家隊教練也想召他們入隊，因為大家知道他們可為球隊帶來不同，無論是現在或是未來保持與他們接觸是合理的做法，適當時間召他們入隊。」

韋帥透露，正努力嘗試游說法圖斯與辛祖游說兩人所王屬球會提早放讓兩人歸隊為隨隊備戰準備東亞外，他說：「法圖斯效力的中超球會貴州智城有很大機會護降班，而辛祖效力的印尼球會望加錫爭標機會不大，我正游說兩會兩人提早歸隊。」

他表示，感謝港超球會對球會的支持及協助，但對東亞足協下月在台北的第二圈外圍賽，每隊只能選派20人出戰，首兩輪賽事只相隔一日的安排感到奇怪，他說：「首輪賽事只隔一日在國際賽並不常見，亦影響賽事的可觀性，而港隊首戰對中華台北，隔一日便撼北韓，賽程不易應付，但會去應付。」港隊在東亞外首戰是11月11日對中華台北，13日對北韓，最後一輪於16日對蒙古。

知唔知幾時開始踢菁英盃？

初選名單是在友賽泰國及印尼前提交到東亞足球協會，名單提交到賽後不能修改，故港隊要從已交的名單中選兵應戰。他說：「由於名單不能更改，故對印尼時獲補選入隊的中村祐人及羅振庭的名字不會在名單內。」

＠反白黨

可唔可以現場買
p.s. 第一次香港以外睇波

而辛祖效力的印尼球會望加錫爭標機會不大，我正游說兩會兩人提早歸隊。」

排緊榜首喎
定係呢個報導係反白黨寫嘅，特登抹黑佢

逼害神早
反白了

名單得30個仲放fok同猶戴浪費兩個名

竟然

交名單果時猶戴仲未出賣香港

有隻浚派偷偷放下負皮

Exactly

反白黨視而不見

呢度之前炒車炒到

反白為黑

一早有巴打講左友賽果時交左名單

我講之前呢度成班浚衞兵

Fb見反白黨鬧點解無中村 有tsun dai

冇人知

國際足協主席恩菲天奴表明，當局反對西甲聯盟在美國舉行海外賽，認為聯賽賽事必須在本國舉行。消息指，西甲聯盟已安排明年一月 #基羅納 主場對 #巴塞隆拿 的賽事，移往美國邁亞密舉行

燕子崗是香港不可分割的一部份

港超又然

2 4 9 11月隻色撞晒車……

其實用白色反而清楚d...黑色d字都係睇唔清楚

2019都未到就咁快出

中村so sad

放棄日本籍就為了打一場波

傑志當本地意義大過踢港隊啦

咁早要交list係咪白痴

出場刊

南華前主帥高世安獲也門聘請為國家隊主帥，將帶領也門出戰明年一月既亞洲盃決賽周

碟仔老死

也門內戰打得仲勁過敍利亞但冇人理

相隔一日就對北韓 個賽程係台灣編

賽程係主辦國編, 香港搞都會編同北韓打尾場

也門係咪中立場

但相隔一日

好想飛去台北睇 但係要番學

喺卡塔爾踢

睇完十三哥尋晚個post，雖然係流，但總算有AFC Nations League 基本分組嘅架構 不過47個成員要分組真係惡搞咗啲

真係搞國家聯賽?

十劃都未有一撇

中国 vs 中國 洗唔洗係中立場踢

抽籤規避囉，但到時伊朗卡塔爾避撚晒沙特嗰堆國家

強哥： 高世安應該自己諗下有乜嘢問題

聽晚東方對元朗

郭蛇！！

1地都係免費飛

睇！

今季元朗既波必睇

ho ball

元朗瘋狂逼搶，逼害基頓派膠

原來當年係施素高犯規
李海強先有機會入球四十碼罰球

認真講呢球係因為表演性質先懶得救如果用返正式比賽果種感覺會救到定真係難救
因為就咁睇返又真係射得好撚靚下

元朗星期六先比賽完，應該唔夠體能全場迫搶

射得靚又輕敵，如果你係個龍去表演比人40碼射入咩面子都冇啦，所以一定盡力救

施素高咁嘅料都可以係利物浦爭到一席位
似乎當年利物浦陣容都幾弱下

有現場睇過強哥射罰球就知佢腳頭勁撚重, 平時30碼左右都係射程以內

果球坐正係龍門後面睇住粒波追住個角去跟住入撚埋

對科威特勁遠直射

佢應該係香港近年死球處理最好（計埋鬼）
你覺得ita同佢差唔多
菊 av 帥 都差佢一皮
雀 ww 差皮半
勤仔下次開死球學下人哋練腳力先啦

記得當年屯門靠住佢嘅死球攻勢打到起曬

愉園個奧利華拉死球都好勁

強哥近年最強左閘應該冇人反對？

左閘

你有冇睇過波架

人地明明打龍

小志強打左閘 啱呀

咪係囉 迪天奴先係

對不起 😂😂我近幾年先睇 印象中強哥成日墜到好後打成條左路 以為係閘添 😂

鍾偉強阿

幾時有打晒成條左路

派膠了

亞協掛

邊度有

其實柒爺先係左閘

門口隨時有人派

事實有打過

無咩印象 ， 打東方定屯門嗰陣

陳7 wor

唔係講強哥？

果時應該陳衍光定李明踢左?

丹尼爾
子俊/ 強哥 凌琮
迪高 xx
光 比圖 莫b奧 xx
艾馬dllm

終於更新左新一季

原諒我la 我14年開始先多睇

不惜折壽都要幫南區捧盃

咩驚？

凌琮都幾好波

係 打xx果時已經好波
不過李明事件後消失左

件勁揪tee印左LEO KU

Confirm?

【香港飛馬10週年 x adidas 隆重推介】

「7 P L CHEN」？「8 OKANO」？

香港飛馬7號不是隊長陳肇麒嗎？8號不是艾華嗎？

早前球會在主場聯賽擺攤位時，已有不少眼利的球迷觀察到飛馬的新季球衣印上這些熟悉的名字。

適逢香港飛馬10週年，adidas特意推出十大香港飛馬經典球員的印字，讓各位球迷印到新季的黃色主場球衣，重拾以往在不同年代的飛馬，與這些球員經歷過的每一個回憶。

除了岡野雅行、陳柏良、卡里祖、科夫以及法圖斯，還有哪些經典球員的印字呢？想知就inbox香港飛馬足球隊Facebook專頁啦！

題外話，為何主教練陳浩然手上不是拿住球衣，而是與麥保美合照？陳sir笑說，麥保美身為三朝元老，當然也是飛馬經典球員之一，但他仍是現役球員，所以也推介大家印他的球衣呢！

PES club manager

想印三腳同喇叭泉

仲以為咁堅簽返法老

上季被指係「今季港超暫時最失望的球隊」

唔好咁傻仔買飛

飛哥最好波，但都係消失

印國國

開波之後五分鍾先買

今季出未
定同陳仔frd唔出文

可以印已離隊球員名落波衫揾錢？

100蚊 不了

不嬲都可以架啦，做唔做姐

香港足球總會欣然宣布，本季所有香港超級聯賽球會都獲評審小組發出球會牌照，是有發牌制度下歷來首次。

?????

係咪講緊以往有球會唔達標，冇港超牌要借殼？

source?

hkfa. com

全文

香港足球總會欣然宣布，本季所有香港超級聯賽球會都獲評審小組發出球會牌照，是有發牌制度下歷來首次。

本會署理行政總裁溫達倫先生表示：「本季所有香港超級聯賽球會都獲發球會牌照，成績非常理想。球會牌照在香港已運作四年，當中的發牌條例正協助香港球會提高球場內外的專業水平。香港足球總會將繼續與球會合作，通過工作坊和會議為他們提供協助和指導。所有新球會加入或升班參與香港超級聯賽賽事都需要取得球會牌照，對新球會而言別具挑戰性，所以今年各球會表現令人欣喜。」

今季傑志和東方獲發亞洲足協球會牌照。大埔和香港飛馬獲發亞洲足協盃球會牌照。而元朗、夢想FC、凱景、南區、理文及富力R&F都獲發香港超級聯賽球會牌照。

即係以前冇牌都踢得？咁個牌有咩用

借殼？

你答左啦 冇用的

以前港會都踢得啦

2019東亞足聯E1足球錦標賽 第二輪賽事EAFF E-1 Football Championship 2019 Round 2 Chinese Taipei

比賽地點：臺北田徑場

比賽日期：

2018/11/11(日)

14:10 蒙古VS北朝鮮

18:10 中華台北VS香港

2018/11/13(二)

15:10 北朝鮮VS香港

19:10 中華台北VS蒙古

2018/11/16(五)

15:10 蒙古VS香港

19:10 中華台北VS北朝鮮

主辦單位：中華民國足球協會

協辦單位：臺北市政府體育局

指導單位：教育部體育署

官方網站：

【票價說明】
(1)全票：11/5(一)12:00 ~ 當日中午11:59預售全票 新台幣200元
當日全票 新台幣300元

(2)學生票：11/5(一)12:00 ~ 當日中午11:59預售學生票 新台幣100元
當日學生票 新台幣200元

※學生票須現場驗有效證入場，若無法提供驗證或資格不符，需現場購買全票方能入場。

(3)優待票：11/5(一)12:00 ~ 當日中午11:59 預售優待票 新台幣100元
當日優待票 新台幣200元

優待票(敬老票、身心障礙票、學齡前(未滿７足歲)幼童)須現場驗證入場， 若無法提供驗證或資格不符，需現場購買全票方能入場。

※身心障礙者及其必要陪同者(限一名)可享優待票價格，身心障礙者與其必要陪同者須一同出席。 入場時須出示有效期間內之身心障礙手冊與身心障礙者於民營康樂場所需要陪同之政府認證公文等證明文件，如資格不符者需現場重新購買全票方得入場。

【購票方式】

•預售票：11/5(一)12:00 ~ 當日中午11:59

1. 網路 - udn售票網，信用卡付款。
2. 超商 - 7-11 ibon機台/全家FamiPort機台/萊爾富Life-ET機台(請選擇購票→udn售票網)，現金付款。

•當日票：當日中午12:00 ~晚上20:30

1. 網路 - udn售票網，信用卡付款。當日僅限超商取票。
2. 超商 - 7-11 ibon機台/全家FamiPort機台/萊爾富Life-ET機台(請選擇購票→udn售票網)，現金付款。

link

香港球迷有冇得問足總攞客隊飛

大人50港紙一場

臺北田徑場
容納人數20,000人

希望多啲人去將台北變主場

好想去

但無錢

雙柒出海？

full house, i believe

靜到

no news

nobody

鬆左手啫
凱景按上季or再上季標準應該唔會有正式既牌

現場買飛得唔得

7仔全家都有得買

即係冇得門口買飛？
咁樣預售唔預售有咩分別？

照字面睇有現場飛

係囉
照計台灣冇可能會預售爆場掛

有次睇台灣主場波，去到門口個職員叫我去對面七仔買飛

傑志 U14 去左泰國?

高文?

無直播
港隊又未選最終名單

今晚大東方無直播

今晚「中銀人壽香港超級聯賽」在香港大球場上演獨腳戲，暫居聯賽次席的東方龍獅火併今季有驚喜演出的佳聯元朗，東方若然贏波，便能超越冠忠南區登上榜首；日前剛於銀牌出局的元朗，主教練郭嘉諾揚言球隊勢必搏盡搶分！（周三晚8時開賽）

東方上仗憑後備奇兵艾華頓完場前笠入「世界波」，2比1險勝理文晉級銀牌4強，但該役中堅荷西安祖奮戰致腳內側副韌帶撕裂退下火線，證實要休養一個月。主教練陳婉婷坦承上仗已有踢加時的準備，在5日踢2場的頻密賽期下，果斷收起林嘉緯、李康廉及井川祐輔等較年長球員，今仗亦會作出適當調整，「牛丸」特別提到上仗荷西安祖傷出後集中力下降，強調作為強隊要改善。

郭嘉諾：對強隊唔縮得
佳聯元朗上仗銀牌僅負富力R&F出局，主教練郭嘉諾透露因下月國際賽賽期及盃賽賽程安排的關係，今仗之後要待至12月才有比賽，因此今仗必以最強陣容搶分︰「上場所有嘢都好正面，不過喺防守死球方面要做得好啲。最緊要球員對住強隊冇縮後，我覺得今場波會差唔多。由於成個11月冇比賽，所以會喺呢兩場谷盡佢。上場陳柏衡受傷畀佢休息，希望佢今場可以紮住踢，之後有1個月時間休息。」

艾華頓倒戈

究竟係要個30個選20個，定可以揀以外既人

30個選20個
最終名單

crazy dogs

好反智

元朗今季以年輕球員為班底，配合高質素外援，在郭嘉諾帶領下表現亮麗，東方中場林嘉緯指，在季前已經不敢輕視這支一度陷財困的球隊：「我們季前曾與元朗踢熱身賽，當時已認為他們是其中一隊最難應付的對手，因為幾位新援甚有質素，加上郭sir建立了一套風格，肯嘗試壓迫和進攻，且鬥志旺盛，這種對手是很難應付的。」嘉緯認為元朗有力做「攔路虎」，而今仗對爭標關鍵，若勝出有助之後的部署。

郭嘉諾就指上仗銀牌雖不敵富力出局，但球員面對強隊仍毫無懼色，相信今晚面對東方亦會一樣。元朗戰畢今仗後，整個11月都沒有比賽，故會全力催谷球員。

根本各球會一早知菁英盃賽程

呢度好多手足都係足總marketing狗
介唔介意透露下菁英盃賽程俾小弟聽

得傑11月踢3場

呢頭叫完人地做狗 轉頭又叫人透露賽程你聽

[/quote]

Why?

頭寒啦大東方唔好炒我朗咁多粒

根據反白黨所講，呢度唔反白既全部都係足總marketing/外判職員

墜你老味
波同字都唔識

12:00先到, 唔想蝕100俾佢

【票價說明】
(1)全票：11/5(一)12:00 ~ 當日中午11:59預售全票 新台幣200元
當日全票 新台幣300元

反白嘅全係羅系

好似可以係app買，用二維碼入場

good

13哥Facebook篇文

不過我都唔肯定係咪

銀牌復仇戰 今鋪真係驚驚

100=2xhkd

邊篇?

都唔想蝕

金庸online嗰篇
笑到我

一地免費飛友矛ching射張俾禾

還錢未?

今晚會唔會有幸再見到郭蛇啲風車戰術

上場都冇 唔係主場

上堂嗰陣睇到骨精良已經頂唔緊，笑到啲同學以為我係痴線佬

Fake news

今晚元朗贏咗直升第2位

上網買咗先

預售平過即場買

今晚場波已經wfc

有冇免費飛

都話1地都係

一出地鐵站就有幾張係地下，行到去丹麥已經拾咗4-5張

人多到跌飛 睇黎今晩實full house

幾十蚊都度住度住
抵你睇死一世港超垃圾波

1 葉鴻輝 [C] [GK]
5 基頓
6 劉浩霖
9 洛迪古斯
10 林嘉緯
11 艾華頓
14 鄭璟昊
17 李康廉
29 梁振邦
30 黃梓浩
41 井川祐輔

33 梁宇昊 [GK]
3 迪高
7 徐德帥
8 笠臣
20 林學曦
21 曾錦濤
42 茹子楠

1 陳嘉豪 [GK]
3 杜馬思
6 基斯
7 嚴啟華
10 基爾頓
11 葉子俊
15 陳曉鋒
16 羅振庭
17 陳柏衡
22 法比奧 [C]
25 卡立

12 葉嘉宇 [GK]
2 謝偉俊
5 郭子堦
9 李藹軒
13 陳廣豪
14 慕沙
24 黎格爾

JCKC in distress 災難裏的賽馬會傑志中心
48 分鐘 ·
【修復草地安排 - 第一階段】

十月中跟大家分享過賽馬會傑志中心的辦公室修復安排，工程現時已處理得七七八八，預計十二月後便能夠投入服務，繼續為球迷和學生處理日常事務。

至於大家最關心的人造草地球場工程，亦已經於上周展開。由於颱風山竹令城門河水位上漲，河水把大量垃圾、淤泥和細菌都沖到草地上，當時風力更令球場四周大廈的窗戶破裂，玻璃散落破場一地。更甚的是，「山竹」的中心最高風速達每小時250公里，當時的風力和水流使草皮嚴重拱起，這種種因素迫使我們不得不把整片草皮徹底翻起。

工程於上周初展開，至今日已大致完成，下一步將待意大利草皮專家研究草地底層去水系統的損毀情況，預計下周初便會有初步結果，然後便可以落實下一步的修復計劃。

#jckcindistress

mckee?

試下果個係你老豆囉睇你講唔講得出上面番說話

東方又讓鬼

開始多人未

神鋒卡立

收慕沙出卡拉

今季小明唔受重用

冇帥已歸家

卡立

圖書館

元朗都係出三外援

呢個陣好似睇唔起人

今晚應該有千三人左右

目測500人都未有

卡立外援黎

link?

廢到啲人以為佢係土炮

成個月差唔多冇直播

出銅鑼灣來回仲耐過一場波打90分鐘
撐元朗都有限度啦下話

968來回又點會耐過90分鐘

呢個鐘數皇后大道中好難講

想問下今日呢場波有冇直播

南區上場收撚左皮即刻唔肯科水
現實到咁仲想攞冠軍

冇

有冇搞錯
乜唔係話全部港超比賽東網都會播
仲叫人哋支持港超
而家睇都冇得睇點樣支持???

好自私咁講句 有冇巴打而家喺現場可以直播?
youtube直播 或者文字直播都ok

其實呢度有幾多ching喺現場
你哋不如相認下

大家唔怕比東網告既話，可以試下開live stream架

我有入場

唔出禁制令仲想點

現場直播 影下啲人咪得囉
不過要記住 唔好((唔小心)) 影到比賽

快啲同人相認

冇圖好難信你喎

而家仲搞緊大門個邊個龍門網側

而家知道你坐邊了
應該陣間會有人搵你傾下計

來回點會唔超過90

法比奧中場甩波，艾華頓goal

咁快失咗 no mood入場了

仲打算睇元朗熱血贏東方

有冇文字直播而家幾比幾

渣

1：0
艾華頓

有冇慶祝

有冇鏟草？

牛丸 有冇慶祝淫叫

不安

av中場好多失誤
艾華頓單刀射失

老了

邊個咁辛苦逐個comment負皮

仲有唔夠九十分鐘，ricky末日就嚟啦

井村係龍門前唔知做咩唔護空門

1：1

井村笑匠黎？

亞援

球波點入

ICAC

呢場波一定唔可以贏， 如果唔係

邊條友仔個個comment負評

喺對面喎呢個

腦內自動奏起youtube果條日本龍on9片個背景音樂

鳩斬式入球

生日快樂

琴晚係我到叫完啦

入場

緊唔緊

陳曉鋒係咪連埋呢球已經入左3球？

2球

Thx

Cls岩岩東方啲後衛

元朗前場迫得好好，封線又靚

出卡立為咩

畀鬼佬排?

2：1
av過頭長傳，艾華頓左路射遠柱

ricky 未日

東方又然

立王用元朗刷入球

Respect needs to be earned

加油呀！！！

榜首終易位

帥左路地波傳比洛迪古斯，燙遠柱，3：1

我帥

域奇

東方如果中國輝醒少少都好有機會攞冠軍，可惜

廣豪又中

旁證睇漏好明顯嘅越位，元朗左邊傳中，中間陳廣豪射入，3：2

正式宣布陳廣豪取代國國成為新一代華人第一攻擊球員

基爾頓頭鎚擦柱

廣豪

叫佢上黎連登啦

入場人數 : 898

ricky入地獄

躝啦摩西狗

唔好走ar卓7，我啱啱先買左你件波衫炸

瞓撚柒咗冇撚睇，有條打靶仔話自己有B級教練牌，show咗出嚟未

唔明點解白咖哩唔選佢

第4球了

咁你有眼睇定冇眼睇

今年真係我東天下

牛丸好波

好彩最後冇買
本身諗住睇清楚佢印幾號同個名先去買

bye鳩bye

神功戲

閒日大球場900 ok la

撞跑馬

撞萬性節

元朗雖敗猶榮

撞Halloween

lkf仲多人過大球場

撞世界勤儉日

咪衰過歐冲

入左場睇？我朗overall 踢成點

法比奧叔叔失咗n球

唔係中國輝有2下神救
元朗贏都似

要佢戒玩波仲難過叫煙剷戒煙啊

咁誇張？

中前場壓迫，企位，封線其實唔錯，但後防唔算太穩。入波其實都靠東方犯錯。
但咁嘅人腳其實打得好好

上半場個球神啲

陳嘉豪裝越位個球都幾神

今場mvp:球證
今日考新牌？屌你老母

撞宗教改革501周年紀念日

今天（10月31日）假香港大球場舉行的中銀人壽香港超級聯賽，東方龍獅以3:2擊敗佳聯元朗，全取三分。今日的入場人數為898人，購票人數為379人，門票收入為$19,970元正。

發生乜事？

一地免費飛

True ?

上年飛馬又係咁
唔通係大球場主場嘅會員飛係特別啲

379個傻仔

有冇人知足總網個賽事統計係咪準？
元朗射門多過東方

事實

足總自己計
佢唔準仲有邊個準

就算唔係halloween
平日晩港超係咁上下人數

腳總

元朗兩場對傑東射門中龍都多過對手

呢隊元朗隊我不會懷疑

把握力唔夠人地高，唔多射門點入波

羅振庭唔夠高真係好惡攪，有可能謝偉俊好過佢
中堅嚴啟華好波

嚴啟華真係好野黎，我由第一場就已經開始吹奏佢

郭主席坐落打氣區嗌頂住，係唔係創先河？

貼地

呀庭幾好呀, 好攻得

今季好咗架喇，起碼唔會miss 啲叉燒波

你睇左另一場波？

話白生好過佢又離譜咗少少......

冇架喇，練下盤囉

呢場波你點用佢頂洛狗同艾華頓
有時唔止睇球員本身，仲要睇對手

呀庭今季進步左係事實

牛丸手下既呀井幾穩陣

世上唯一一人識用

但元朗今晚好似比較少波左路去

巴西領事都有入場

啱啱喺周日上演嘅一場中超聯賽上海上港主場迎戰山東魯能，客軍嘅巴西前鋒泰迪尼喺賽前奏國歌嘅時候心不在焉，頭耷耷兼用手摸面，結果就被罰停賽。中國足協喺周三宣佈，泰迪尼喺上場聯賽因為舉止唔莊重，造成不良社會影響，判罰佢停賽一場。

今晚大球場好猛

第日香港啲球迷應該全部拎去打靶了

香港

無知一問中超賽前都要奏國歌 ？

不嬲都有
Nba都好似係場場奏國歌

井穿又伸隻閪手出嚟

東方有心爭冠就快啲炒日本佬啦

可憐陳嘉豪今季冇進步
心理狀態仲有d失衡
非常唔穩定

唔好再無視ufo

星期六 ricky vs ufo

嘉緯又兩個助攻

我諗到佢掛靴果時都仲係華人第一進攻中場

點解叫佢白生既

白韻琴

真馬

冷係有人情味嘅香港真馬幾時先肯兜井川又負？

亞洲8隊
日 韓 伊朗 沙地 澳洲 卡塔爾 北泡 阿聯酋

北韓都得 香港點解唔得

唔怪得話支國足協係專幫恒大

睇錯罰上港

聯賽播國歌真心on9 踢果個又唔係代表緊國家

學美國係唔係都播國歌

裁判員 : 陸建燊

呢度有無ching 會去台灣

U go? 同我share艙租ok?

千祈唔好google呢個名

由元朗到東方，艾華頓於前線殺傷力同樣驚人，惟英語依舊不靈光，賽後接受訪問時仍需要「翻譯員」陪同，不過位置就由前隊長法比奧，變成另一位同鄕基頓。被問到面對前球會射入兩球，艾華頓似乎未有太大感覺，基頓翻譯時只重複說出「Happy」一字，「很高興上周的賽事幫助到球隊，今仗仍在回味當時的感覺，今仗又再有入球，沒有其他感覺了，一切就只有開心。」

高興的亦不止東方的職、球員，賽後一班藍軍球迷同樣興奮，先向井川祐輔大唱生日歌，再要求與主教練陳婉婷玩自拍。陳婉婷表示球隊初段被元朗直接的踢法逼後防線，令前線供應較少，節奏亦未如理想，惟洛迪古斯及艾華頓懂得利用對方身後空間，終為球隊帶來勝果，不過仍要注意後防問題。「荷西安祖的受傷對球隊有影響，無奈兩場賽事相隔很短，沒有太多時間去重整防線。11月我們會有短暫的休息時間，會主力處理這些防守問題。」對於球隊今季首度升上榜首，「牛丸」則認為爭標仍言之尚早，雖然球員信心大增，但希望這不會轉化成壓力，讓球隊保持士氣，去迎戰12月連撼和富大埔、香港飛馬及傑志的硬仗。

贊成 但我好鍾意佢 嘉豪加油呀

會睇北韓果場

好差咩

唔可以用差黎形容

pm if u interest

東方第二球唔係艾華頓入咩
東網話洛迪古斯入

犯過錯就係垃圾球證
明白了

佢的確尋日吹得十分垃圾

犯過唔一定垃圾，但佢一定係垃圾

香港有冇好球證

覺

陸建燊學撚晒湯巨森啲擺款格，自己又唔撚係公正，但球員嘈佢佢會大返啲球員，尋晚慕沙有下都唔算激嘅投訴，佢都申隻手入袋恐嚇慕沙

覺爺先係清泉

上港和波都基本奪冠啦

Gay？

hello陸畜燊

個人意見：
去過歐洲就知，歐洲人歧視亞洲人情況時常出現
球員都係
實力說話

至少好少聽聞日本球員被歧視
但支國球員就成日d報道都話係歐洲人歧視先無得上陣
Eg張玉寧，張稀哲
明顯實力問題
証明到自己人地先唔會睇唔起你

陸建燊同劉晃熙
邊個係新一代垃圾

記得張玉寧話自己廢

歧視實有架啦
不過架仔未必出聲姐

同埋出唔出都100%關人種事
踢到好勁既話又點會冇得出

兩個廢嘅位唔同
陸建燊係擺款格
劉晃熙係專吹死一邊

張稀哲個陣擺明搵佢去賣車架啦，唔係咁無自知之明以為自己夠料踢全盛狼堡呀

睇新聞佢果季去德甲果隊係比左好贊助費無上陣過
二隊德丙有限非歐又無得踢

另一個賣車多過踼波

幾乎每一個支國球員係歐洲失敗都話係受歧視
唔肯認自己廢

當年孫繼海都坐得正曼城正選
而家返去球會球迷都會視佢係名宿
班友撈唔掂根本就係唔夠班加心態問題

留國內掘金好過踎國外食風

有冇ching投考球證一洗頹風

4日3夜 請2日假 睇2場

邊個話AV連u18也不如

我考教練帶香港入世盃

有B級牌未啊你

東網條友一定唔係睇開波
有咩理由話「井村佑輔衝埋去都於事無補」
擺明就係柒撚咗啦

咩都未有

有冇ching講得出廣豪點頂個球波入去

不了

東網專幫人兜架啦

後衛放佢頂

大鳩頭：你咁樣無意思架

好明顯預判失誤

呢球左邊傳中前，都好似幾明顯越位，都爭係播傳中個刻

亞洲足協B級教練list

走後衛身後盲眼位再突然涉出嚟頂中腰波，呢種走位觸角

又話有明顯越位冇舉到

葉鴻輝又衝出嚟托

元朗第二球，傳中前

玩場睇落去，出嘅決定唔係錯，不過就覺得佢猶疑左先出，如果唔係佢應該到先

琴日嗰下有啲令我諗起亞冠佢對川崎失嗰球
又係俾人篤入咗

司徒Pro license但教青年軍

衝出黎仲要跳起靚避晒

佐佐木周飛身頂入

衝出嚟柒

俾着以前阿叔同鍾仔 屌到佢仆街

估唔到體記嚟講，大頭已經算好好

公道

真心今日俾我睇到啲notification，點解宜家啲體記係連基本fact check都冇撚做過，講緊啲資料唔難搵架喎，佢地仲要懶醒咁起人底，但連基本事實都錯撚晒

大頭值得被吹奏

真係超級大傻仔

做幕後咪okay 有人脈好辦事
開咪就唔好搞

起碼基本fact check有做，唔係亂鳩咁報

傑迷們 對不起了 葉嘉宇正選上場日子不遠了

與其話係嘉豪冇信心，不如話佢係俾上季鬆懈咗

琴晚真係睇到佢怯場

不嬲單刀佢唔叻，如果佢係怯足全場嘅臨尾就唔會裝到洛迪古斯越位啦

郭嘉諾擺明練過，大軍壓上如何又有效陰9對手越位

井村係咪以為吹罰左 出腳咁高加上又可能衝門

就算吹唔吹都應該大大力踢走個波啦

廢物一條 街邊阿叔扮講波佬

元朗隊said 優惠價港幣$550購買

說好的心口贊助呢

係就即刻屌番件法叔

龍門越位陷阱係點玩

慕沙 廣豪

應該係 有人企得後過龍門代替龍門
龍門係前面變左普通球員

咁撚醒

似好彩多啲
本身係洛神帶波，嘉豪出迎係想解圍踢個波出橫邊，點知唔夠力踢咗個波俾艾華頓

有幾次都係咁裝東方
唔似彩數 郭嘉諾有練過黎
港超球證又會睇到呢d

我獨立淨係講呢球，呢球係有彩數
如果艾華頓唔交，帶上去或者推橫射，就唔會出現越位

球證識睇越位好基本

係~應該唔似有心裝, 艾華頓落靚D跟本唔駛傳比洛神

龍門專登踢個波裝對手你都話唔係好彩

我都屌先

驚出街比難區球迷打喎

真打先講啦

原本699 家陣550蚊 我覺得ok屌得落
但有冇巴打知道點解港超d波衫咁貴既

物而罕為貴

玩fm2019發現一個叫Daniel wong既前鋒
2016-2018愛斯賓奴青年隊球員
有冇手足認識

專欄輪住嚟 賽事夠刺激入座率自然升

相信香港球迷「識貨」
有說，很多人都為港超聯入場人數下跌而尋找解決方法；對我而言，問題還是在足球根本上。首次成為主教練，我希望能在聯賽上注入一種衝擊，用一個比較進取的踢法令球賽強度及速度提高，加強賽事的緊湊性。我深信，只有把聯賽的刺激性提高，才能令香港隊在國際舞台上進步；同時，香港球迷是「識貨」的！球賽刺激，可觀性高，球迷自然會回到球場，紅旗繼續高掛。有了更多球迷入場，球員自然更加落力，教練亦有更多精心部署，球賽質素又會自然提高！

郭嘉諾又然

Gary White: I've got you in my sights

都係防反，郭蛇就玩高位壓逼

澳洲人

上面fd個間就699，元朗足球隊fd就550，差咁遠？

經元朗隊1次過1齊訂咁樣平d掛

澳洲出世 阿爸香港人 阿媽廣州人 無喺香港住過 當年去愛斯賓奴上曬香港同大陸報紙 但有人質疑佢經理人幫佢CV造假吹到好大先博到愛斯賓奴簽佢

好易之嘛，邊執法，邊兩邊球迷近距離指住佢：六XX 我DLLM⋯⋯

睇佢面皮有幾厚，又唔可以衝上台屌返球迷轉頭

怨魂不散，面皮厚
淨係識靠關係生存，真係唔知做乜鳩

九成唔使諗

Mola mola

所以成日爭論門票多幾十蚊或少幾十蚊根本無意思
球迷入唔入場極大原因係球賽質素

開展「ProjectE」 保送梁祐維赴葡學法
為培育更多有潛質的年輕球員走上職業路，東方龍獅今季啟動了「ProjectE」計畫，由球會保送表現優秀的年輕球員到外國球會學師，首位獲保送到葡萄牙學法的球員是外號「一仔」、年僅16歲的中堅梁祐維。他上季隨南華征戰港甲，在出發前往葡萄牙前，一直跟隨東方龍獅一隊操練，而「一仔」學法的球會為歐陽耀冲曾效力的洛里什。

對此，東方龍獅副主席游永強表示：「球隊開始保送年輕球員到外國，希望佢哋兩三年之後返嚟，對球會有新嘅衝擊，配合我哋整體嘅計劃。」他續指：「暫時我哋同葡萄牙一間球會有聯盟協議，我哋希望做多啲，我哋睇緊英國、法國球會嘅合作計劃，但係依家都係處於比較初步嘅階段，希望兩、三年可以進一步落實。」

順帶一問 有冇手足識丹麥既Ricky Cheung

砌哥斯達黎加有個羞唔多名

門仔應該識佢

但係元朗就唔包港超章同12月先有貨，個間就包埋，就有下星期就有貨

印隻佳聯雞

留意右上角

華裔球星進軍西甲球壇！近年有唔少中國球員去西甲搵食，可惜真正交到貨嘅絕無僅有，大部份都係「到此一遊」。不過，近日就有單幾令人感動嘅轉會消息，西甲球會愛斯賓奴宣布簽入澳洲籍華裔新星黃振聲(Daniel Wong)，現年18歲嘅Daniel之前効力英甲車士打菲特，喺青年軍踢16場狂入31球，因而得到愛斯賓奴垂青。據報Daniel嘅父母係廣東人，佢亦識流利廣東話，香港球迷睇佢自然更加親切啦！

西班牙《世界體育報》指Daniel今個月初已經去愛斯賓奴試腳，表現深受球會教練肯定，愛斯賓奴前日即宣布同佢簽約4年，呢位華裔新星會先隨愛斯賓奴B隊操練同比賽，消息指當佢完全適應後，有望喺下半季正式升上A隊征戰西甲。Daniel喺Instagram亦證實：「好多謝愛斯賓奴同經理人畀呢個機會我、以及信任我嘅能力，希望2017年初就會喺西甲比賽。呢條係好長嘅路，我會盡最大努力去做，唔會令幫助我嘅人失望。」

司職前鋒嘅Daniel身高1米72，據報10歲開始喺悉尼學踢波，但佢嘅足球成長路由英國開始，之前喺英格蘭一間叫「perfection through precision」嘅足球學校學法，該校教練係百米跑達11.2秒嘅阿聯酋「飛人」伊沙克，所以Daniel練得唔錯嘅腳法、速度同射術，効力英甲車士打菲特青年軍期間，喺16場賽事入面轟入31球，因而受到歐洲注目。

Daniel Wong檔案
名字：黃振聲
出生日期：1997年11月17日
身高：1米72
位置：前鋒

據西亞媒體透露，一整組中國裁判將參與亞冠決賽首回合執法工作，其中馬寧將擔任主裁，曹奕、施翔擔任助理裁判，原國際助理裁判霍偉明出任第四官員。傅明及香港裁判廖國文分別擔任附加助理裁判（底線裁判），除廖國文之外，其餘幾人均為中國足協在冊裁判。

加$50港超章 搵 Kitsroom

港超章年年唔同 今季kitroom好似無代理 上worldsoccer印章穩陣

諗緊去邊間買件波衫

就黎1001

未到

搵人開埋